<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<outline>
<name>Bardan</name>
<creator type="hasScribe">Bruno Lainé</creator>

<item>
<rkts>360</rkts>
<ref>Bd1.1</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 1b1-18a5</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyi mtshan yang dag par brjod pa</tib>
<skttrans>A rya manydzu shrI nA ma saM gI ti</skttrans>
<note>The text is incomplete: eg1 (1b1-13a7) corresponds to D360 (1b1-8b3) - eg1 (13a7-13b7) corresponds to D360 (13a6-13b5) eg1 (13b7-14a6) differs from the D360 (13b5-13b7)</note>
<coloph>mang ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>279</rkts>
<ref>Bd1.2</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 19a1-20a4</loc>
<tib>dkon mchog rjes dran gyi mdo</tib>
<note>The text consists of three texts put together: eg2 (14a6-14b8)=D279 (complete text) - eg2 (14b8-15a4)=D280 (complete text) - eg2 (15a4-15a6)=D281 (complete text) - eg2 (15a6-15a7)</note>
<coloph>sangs rgyas yon tan bsam mi khyab/ chos kyi yon tan bsam mi khyab/ dge 'dun yon tan bsam mi khyab/ bsam mi khyab la dad byas pa'i// rnam par smin pa'ang bsam mi khyab/ rnam dag zhing du skye bar shog// mang ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>668</rkts>
<ref>Bd1.3</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 20a5-27a5</loc>
<skttrans>A rya a pa ri mi ta A yurdznyA na nA ma ma hA ya su tra</skttrans>
<tib>'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph> 'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //'di la 'gyur khyad phran bu yod gi 'dug na'ang/ 'dir rje btsun thams cad mkhyen pa tA rA nA tha'i zhal snga nas/ tshe dang ye shes dpag tu med pa'i mdo sde la TI ka mdzad pa'i dgongs pa dang mthun pa'o// 'di la brten nas bdag bzhan skye dgu mtha' dag 'chi ba med pa tshe'i dpal la dbang thob par gyur cig/ sarba mang+ga laM/ zhus dag/</coloph>
</item>

<item>
<rkts>670</rkts>
<ref>Bd1.4</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 27a6-29b7</loc>
<skttrans>A rya a pa ri mi tA a yurdznyA na hri da ya nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa'i snying po zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph> 'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa'i snying po zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po puN+ya sam+b+ha ba dang / zhu chen gyi lo tsA ba pa tshab nyi ma grags kyis bsgyur ba'o// zhus dag// //mang+ga laM dzasta yastu</coloph>
</item>

<item>
<rkts>588</rkts>
<ref>Bd1.5</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 29b7-31b1</loc>
<skttrans>sarba ta thA ga ta uSNI Sa bi dza ya nA ma ddhA Ni kalpa sa hi ta</skttrans>
<tib>de bzhin gshegs pa thams cad kyi gtsug tor rnam par rgyal ba zhes bya ba'i gzungs rtog pa dang bcas</tib>
<note>The text is incomplete: eg5 (24a3-24b3) corresponds to D594 (230a1-230a7) - The Mantra Eg5 (24b3-25b2) is shorter than the one in D594 (230a7-230b8) - The rest of the text Eg5 (25b2-25b8) are phrases taken in D594 (230a8-237b4)</note>
<coloph>'phags pa gtsug tor rnaM par rgyal ba'i gzungs rtog+sa dang bcas pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>591</rkts>
<ref>Bd1.6</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 31b1-37b6</loc>
<skttrans>A rya sarba durga ta pa ri sho dha na ma hA pa tsa ya nAma dha ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa ngan 'gro thams cad yongs su sbyong ba gtsug tor rnam par rgyal ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa ngan 'gro thams cad rnam par sbyong ba gtsur tor rnam rgyal ma'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>584</rkts>
<ref>Bd1.7</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 38b1-47a8</loc>
<skttrans>A rya ta thA ga toSNI Sa si tA ta pa tre a pa rA dzi ta ma hA pra tyaM gi ra pa ra ma siddha nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba'i gdugs dkar mo can gzhan gyis mi thub ma phyir zlog pa chen po mchog tu grub pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph> 'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba gdugs dkar po can/ gzhan gyis mi thub ma phyir zlog pa mchog tu grub pa zhes bya bas gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>594</rkts>
<ref>Bd1.8</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 47b1-47b5</loc>
<skttrans>A ryoSNI Sa dzva la nA ma dhA ri Ni</skttrans>
<tib>'phags pa gtsug tor 'bar ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>mang ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>530</rkts>
<ref>Bd1.9</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 47b5-54a1</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>ston pa sangs rgyas bcom ldan 'das kyi mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>531</rkts>
<ref>Bd1.10</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 54a2-54a4</loc>
<tib>-</tib>
<coloph> 'phags pa shAkya thub pa'i snying po'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>532</rkts>
<ref>Bd1.11</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 54a4-54b2</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa rnam par snang mdzad kyi snying po zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>865</rkts>
<ref>Bd1.12</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 54b2-54b7</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>533</rkts>
<ref>Bd1.13</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 54b8-55a3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>zla ba'i 'od kyi mtshan rjes su dran pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>534</rkts>
<ref>Bd1.14</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 55a3-55a5</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>de bzhin gshegs pa spyi'i snying po rjes su dran pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>535</rkts>
<ref>Bd1.15</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 55a5-55a8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>sangs rgyas rin chen gtsug tor can gyi mtshan rjes su dran pa rdzogs so// dge legs 'phel</coloph>
</item>

<item>
<rkts>25</rkts>
<ref>Bd1.16</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 55a8-58a2</loc>
<skttrans>A rya pra dznyA pa ra mi tA nA ma aSTa sha ta ka na</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa rdzogs so// zhus dag// bkra shis</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1316</rkts>
<ref>Bd1.17</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 58a2-71a2</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>smon lam gdab pa'i mdo rdzogs so// sarba mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1317</rkts>
<ref>Bd1.18</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 71a2-71a4</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>sdig sgribs kun 'joms pa'i rtsa ba'i sngags so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>629</rkts>
<ref>Bd1.19</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 71a4-73b7</loc>
<tib>'phags pa byams pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa</tib>
<coloph>'phags pa byams pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa rdzogs so// shu b+haM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>637</rkts>
<ref>Bd1.20</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 73b7-74b4</loc>
<skttrans>A rya mai tri pra ti dznyA nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa byams pas dam bcas pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa byams pas dam bcas pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>547</rkts>
<ref>Bd1.21</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 74b4-75a4</loc>
<skttrans>A rya manydzu shrI pra dznyA bu dhi bar dha ni nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyi shes rab dang blo 'phel ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gyi shes rab dang blo 'phel ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>545</rkts>
<ref>Bd1.22</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 75a5-75a6</loc>
<tib>'jam dpal dbyangs gyis dam bcas pa'i gzungs</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>724</rkts>
<ref>Bd1.23</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 75a7-75b7</loc>
<skttrans>A ryA tA rA sba pra ti dznyA nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags ma sgrol ma rang gis dam bcas pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags ma sgrol ma rang gis dam bcas pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>571</rkts>
<ref>Bd1.24</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 75b7-76a5</loc>
<skttrans>panytsa bingsha ti si hA sri ka pradznya pa ra mi ta</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag nyi shu lnga pa</tib>
<coloph>shu b+ha mastu sarba dza ga teM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>721</rkts>
<ref>Bd1.25</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 76a7-79b4</loc>
<skttrans>A rya tA rA bha dra nA ma aSTa sha ta ka</skttrans>
<tib>rje btsun ma 'phags ma sgrol ma'i mtshan brgya rtsa brgyad pa</tib>
<coloph>rje btsun ma 'phags ma sgrol ma'i mtshan brgya rtsa brgyad pa rdzogs so// dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>438</rkts>
<ref>Bd1.26</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 79b4-81b3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>rje btsun 'phags ma sgrol ma la yang dag par rdzogs pa'i sangs rgyas rnam par mdzad kyis bstod pa mdzad pa rdzogs so// mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>730</rkts>
<ref>Bd1.27</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 81b4-82a8</loc>
<skttrans>A rya parNa sha ba ri nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa ri khrod lo ma gyon pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags ma ri khrod ma lo ma gyon ma'i gzungs rdzogs so// //dge legs 'phel bar 'gyur cig// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>559</rkts>
<ref>Bd1.28</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 82b1-84a3</loc>
<skttrans>A rya mA rI cai nA ma ddhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags ma 'od zer can zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags ma 'od zer can zhes bya ba'i gzungs rdzogs so/ /paN+Di ta a mo g+ha badz+ra dang / lo tsA ba dge slong rin chen grags pas bsgyur ba'o/ mang+ga laM/ zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>606</rkts>
<ref>Bd1.29</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 84a4-86a3</loc>
<skttrans>A rya dhA ja a gra ke yU ra na ma dhA ra ni</skttrans>
<tib>'phags pa rgyal mtshan gyi rtse mo'i dpung rgyan zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa rgyal mtshan gyi rtse mo'i dpung rgyan ces bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzin mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lots+tsha ba banade ye shes sdes bsgyur te/ skad gsar bcad kyis bcos te gtan la phab pa'o// // mang+ga laM// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1318</rkts>
<ref>Bd1.30</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 86a4-93b5</loc>
<skttrans>shrI badz+ra ra ti ru nA ma dha ra Ni</skttrans>
<tib>dpal rdo rje sder mo zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>dpal rdo rje sder mo zhes bya ba'i gzungs rdzogso// zhus dag mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>751</rkts>
<ref>Bd1.31</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 93b5-109b2</loc>
<skttrans>A rya ma hA ba la nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa stobs po che zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa stobs po che zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>623</rkts>
<ref>Bd1.32</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 109b2-110b1</loc>
<skttrans>A rya cau ri bi dhvan sa na na ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa mi rgod rnam par 'joms pa zhes bya ba'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa mi rgod rnam par 'joms pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// </coloph>
</item>

<item>
<rkts>624</rkts>
<ref>Bd1.33</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 110b1-111a4</loc>
<skttrans>A rya sarba anta ra saM grA sa dhA ra Ni mantra</skttrans>
<tib>'phags pa bar du gcod pa thams cad sel ba'i gzungs sngags</tib>
<coloph>'phags pa bar du gcod pa thams cad sel ba'i gzungs sngags rdzogs so// //gsum zhus so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>690</rkts>
<ref>Bd1.34</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 111a4-111b6</loc>
<skttrans>A rya a ba lo ki te shva ra nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi gzungs zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>689</rkts>
<ref>Bd1.35</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 111b6-112a3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs kyi snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>698</rkts>
<ref>Bd1.36</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 112a3-112a8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>seng ge sgra'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhanapo dag gi dbang phyug dang / klogs skya shes rab brtsegs kyis bsgyur ba'o// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>677</rkts>
<ref>Bd1.37</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 112a8-115a2</loc>
<tib>'phags pa don yod zhags pa'i snying po zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs don yod zhags pa'i snying po zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //dag// mang+gA laM mastu</coloph>
</item>

<item>
<rkts>693</rkts>
<ref>Bd1.38</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 115a3-118b1</loc>
<skttrans>A rya sa manta bha dra nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa kun tu bzang po zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa kun tu bzang po zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / da na shI la dang / zhu chen gyi lots+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>748</rkts>
<ref>Bd1.39</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 118b2-119b6</loc>
<skt>Arya-dashavajrapANinA-hridaya</skt>
<skttrans>A rya da sha badzra pA Ni hri da ya</skttrans>
<tib>'phags pa lag na rdo rje bcu'i snying po</tib>
<coloph>'phags pa lag na rdo rje bcu'i snying po rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>750</rkts>
<ref>Bd1.40</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 119b6-120b7</loc>
<skttrans>kro dha bhur kum ku Ta rA dza stro tra mantra</skttrans>
<tib>khro bo'i rgyal po sme brtsegs la bstod pa'i sngags</tib>
<coloph>khro bo'i rgyal po sme brtsegs la bstod pa'i sngags so// //zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>476</rkts>
<ref>Bd1.41</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 120b8-125a6</loc>
<skttrans>A rya badzra a dzi ta a na la pra mo ha ni nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa rdo rje mi pham pa me ltar rab tu rmongs byed ces bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa rdo rje mi pham pa me ltar rab tu rmongs byed ces bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>767</rkts>
<ref>Bd1.42</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 125a6-126a7</loc>
<skttrans>A rya bi dyA rA dza shvA sa ma hA nA ma</skttrans>
<tib>'phags pa rig sngags kyi rgyal po dbugs chen po zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa rig sngags kyi rgyal po dbugs chen po zhes bya ba rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po pradz+nyA barma dang / zhu chen gyi  
lo ts+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o// //zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>609</rkts>
<ref>Bd1.43</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 126a7-127a5</loc>
<skttrans>A rya ba hu pu tra pra ti sa ra nA ma dha ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa bu mang po so sor 'brang ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa so sor 'brang ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lots+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa// //bkra shis// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>702</rkts>
<ref>Bd1.44</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 127a5-129a6</loc>
<skttrans>A rya a bha ya pra dA nA ma a pa rA dzi ta</skttrans>
<tib>'phags pa gzhan gyis mi thub pa mi 'jigs pa sbyin pa zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa gzhan gyis mi thub pa mi 'jigs pa sbyin pa zhes bya ba rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po pradz+nyA barma dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban de ye shes sde la sogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>704</rkts>
<ref>Bd1.45</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 129a6-129b8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>stong 'gyur zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>728</rkts>
<ref>Bd1.46</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 130a1-132a3</loc>
<skttrans>A rya bi dza ya ba ti na na ma pra tyaM gi rA</skttrans>
<tib>'phags pa phyir zlog pa rnam par rgyal ba can zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa phyir zlog pa rnam par rgyal ba can zhes bya ba rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>731</rkts>
<ref>Bd1.47</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 132a4-132a7</loc>
<skttrans>A rya ba la ba ti nA ma pra tyaM gi ri</skttrans>
<tib>'phags pa phyir bzlog pa stobs can zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa phyir bzlog pa stobs can zhes bya ba rdzogs do</coloph>
</item>

<item>
<rkts>737</rkts>
<ref>Bd1.48</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 132a7-134a5</loc>
<skttrans>A rya sarba karma A ba ra Na bi sho dha na nI ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs do</coloph>
</item>

<item>
<rkts>627</rkts>
<ref>Bd1.49</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 134a5-137a4</loc>
<skttrans>A rya kanytsa na ba nyi nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa g.yul las rgyal zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa g.yul las rgyal zhes bya ba'i gzungs rdzogs do</coloph>
</item>627

<item>
<rkts>1320</rkts>
<ref>Bd1.50</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 137a4-138b5</loc>
<skttrans>kA ya ba ki tsi pri ta stambha ni ba dza yA dhA ra Ni</skttrans>
<tib>lus ngag yid gsum bcings pa las rab tu rgyal bar byed pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>lus ngag yid gsum bcings pa las rab tu rgyal bar byed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po paN+Di ta ga ya d+ha ra dang / bod kyi lo ts+tsha ba shAkya ye shes kyis mang yul byams sprin gyi gtsug lag khang du bsgyur ba'o// //mang+ga laM// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>563</rkts>
<ref>Bd1.51</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 138b5-144a5</loc>
<skttrans>A rya dza ya ba ti nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa rgyal ba can zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa rgyal ba can zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //sarba mang+ga laM// zhus</coloph>
</item>

<item>
<rkts>734</rkts>
<ref>Bd1.52</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 144a6-145a5</loc>
<skttrans>ma hA shrya sU tra</skttrans>
<tib>dpal chen mo'i mdo</tib>
<coloph>dpal chen mo'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.52a</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 145a5-145a7</loc>
<tib>???</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>565</rkts>
<ref>Bd1.53</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 146a1-148a5</loc>
<skttrans>A rya hi ra Nya ba ti nA ma dha ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa dbyig dang ldan pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa dbyig dang ldan pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba banade ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa'o// //zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>566</rkts>
<ref>Bd1.54</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 148a5-149a4</loc>
<skttrans>A rya dzi gu li nA ma bi dya</skttrans>
<tib>'phags pa dug sel zhes bya ba'i rig sngags</tib>
<coloph>'phags pa dug sel ces bya ba'i rig sngag rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>567</rkts>
<ref>Bd1.55</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 149a4-150a6</loc>
<skttrans>siddhi pThi ti bha ga bA na A ry aM gu li nA ma bi dyA ra dznyai</skttrans>
<tib>bklags pas grub pa bcom ldan 'das ma 'phags ma sor can zhes bya ba rig pa'i rgyal mo</tib>
<coloph>bklags pas grub pa bcom ldan 'das ma 'phags ma sor mo can zhes bya ba rig pa'i rgyal mo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>568</rkts>
<ref>Bd1.56</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 150a6-150b6</loc>
<skttrans>A rya sarba dharma mA tri ka nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa chos thams cad kyi yum zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>chos thams cad kyi yum zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>569</rkts>
<ref>Bd1.57</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 150b6-153a1</loc>
<skttrans>A rya cU DA ma Ni nA ma dha ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa gtsug gi nor bu zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa gtsug gi nor bu zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po shI len+d+ra bo d+hi dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba banade ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o</coloph>
</item>569

<item>
<rkts>570</rkts>
<ref>Bd1.58</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 153a1-153b8</loc>
<skttrans>A rya Sa Ta kSa ra bidya</skttrans>
<tib>'phags pa yi ge drug pa'i rig sngags</tib>
<coloph>'phags pa yi ge drug pa'i rig sngags rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>706</rkts>
<ref>Bd1.59</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 154a1-154a3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>sh+lo ka brgya lobs pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>571</rkts>
<ref>Bd1.60</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 154a3-154a7</loc>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag nyi shu lnga pa'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag nyi shu lnga pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>20</rkts>
<ref>Bd1.61</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 154a8-154b3</loc>
<skttrans>A rya pra dznyA pA ra mi ta sha ha sa ha sra dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa brgyad stong pa'i gzungs</tib>
<coloph>shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag brgya pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>572</rkts>
<ref>Bd1.62</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 154b4-154b6</loc>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa brgyad stong pa'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa brgyad stong pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>573</rkts>
<ref>Bd1.63</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 154b7-155a3</loc>
<tib>pha rol tu phyin pa drug gi snying po'i gzungs</tib>
<coloph>pha rol tu phyin pa drug gi snying po'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>574</rkts>
<ref>Bd1.64</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 155a3-155b3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>pha rol tu phyin pa drug bzung bar 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>575</rkts>
<ref>Bd1.65</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 155b3-155b5</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>pha rol tu phyin pa bcu thob par 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>576</rkts>
<ref>Bd1.66</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 155b5-155b8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>tshad med pa bzhi thob par 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>577</rkts>
<ref>Bd1.67</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 155b8-156a3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag brgya ba bzung bar 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>578</rkts>
<ref>Bd1.68</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 156a4-156a5</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa phal po che bzung bar 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>579</rkts>
<ref>Bd1.69</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 156a5-156a8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa sdong po bkod pa'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>580</rkts>
<ref>Bd1.70</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 156a8-156b2</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa ting nge 'dzin rgyal po'i mdo bzung bar 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>582</rkts>
<ref>Bd1.71</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 156b2-156b3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa so sor 'brang ma chen mo bzung bar 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>583</rkts>
<ref>Bd1.72</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 156b4-157a4</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa lang kar gshegs pa mdo thams cad klags par 'gyur ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1319</rkts>
<ref>Bd1.73</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 157a5-158b3</loc>
<tib>bdud bzhom pa sogs snags ke tshan brgyad</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>599</rkts>
<ref>Bd1.74</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 158b4-160a2</loc>
<skttrans>A rya badzra bhai ra ba dhA ra Ni nA ma</skttrans>
<tib>'phags pa rdo rje 'jigs byed kyi gzungs zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa rdo rje 'jigs byed kyi gzungs zhes bya ba// ma rungs pa'i phyir bzlog pa rdzos so// 'phags pas gsungs pa'i gzungs rnams rnam mang yang / /rdo rje 'jigs byed zhal nas gsungs pa'i gzungs/ /bsrung bya'i las bdun ldan pa'i gzungs mchog 'di/ /kun gyi thun mong ma yin rnam 'byor dam pa'i gzungs/ /rnal 'byor gyi dbang phyug chen po don yod rdo rje'i zhal snga nas bsgyur nas/ bod kyi ban d+he skyo 'od 'byung la gnang ngo</coloph>
</item>

<item>
<rkts>604</rkts>
<ref>Bd1.75</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 160a2-162b5</loc>
<skttrans>A rya dra bi Da bidya ra dza</skttrans>
<tib>'phags pa 'gro lding ba'i rig sngags kyi rgyal po</tib>
<coloph>'phags pa 'gro lding ba'i rig sngags kyi rgyal po rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>235</rkts>
<ref>Bd1.76</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 162b6-181a8</loc>
<skttrans>A rya ma hA me gha</skttrans>
<tib>'phags pa sprin chen po</tib>
<coloph>'phags pa sprin chen po theg pa che po'i mdo las char dbab pa rlung gi dkyil 'khor gyi le'u zhes bya ba drug cu rtsa bzhi pa cho ga dang bcas pa rdzogs so// //zhus dag// bkra shis bde leg+sa 'phel</coloph>
</item>

<item>
<rkts>655</rkts>
<ref>Bd1.77</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 181b1-185a2</loc>
<skttrans>gra ha mA Ti ka nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>gza' rnams kyi yum zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>gza' rnams kyi yum zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1321</rkts>
<ref>Bd1.78</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 185a2-187a7</loc>
<skttrans>na ksha tra ma tri ka na ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>skar ma'i yum zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>skar ma dan pa thams cad bzlog par byaed pa'i mdo rdzogs so// zhus dag// mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>753</rkts>
<ref>Bd1.79</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 187a7-193b7</loc>
<skttrans>badzra duNTa nA ma na ga sa ma ya</skttrans>
<tib>rdo rje mchu zhes bya ba klu'i dam tshig</tib>
<note>The text is incomplete; Eg79 (171a7-177b6) corresponds to D759 (27b4-32a7)</note>
<coloph>rdo rje'i mchu zhes bya ba'i klu'i dam tshig las/ lo tog la gnod pa zhu bar byed pa'i chog klu'i snying po rdzogs so// //shu b+haM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>754</rkts>
<ref>Bd1.80</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 193b7-196b3</loc>
<skttrans>A rya badzra lo ha duNTa nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa rdo rje gnam lcags kyi mchu zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>rdo rje gnam lcags mchu zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //dge'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>755</rkts>
<ref>Bd1.81</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 196b3-198a7</loc>
<skttrans>A rya lo ha duNDa nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa lcags mchu zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa lcags mchu zhes bya ba'i gzungs rdzogs sho// //bkra shis</coloph>
</item>

<item>
<rkts>757</rkts>
<ref>Bd1.82</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 198a7-201a4</loc>
<skttrans>A rya lo ha kA la duNDa nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa lcags mchu nag po zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa lcags mchu nag po zhes bya ba'i gzungs than che rab tu zhi bar byed pa klu rje rigs kyi gnyen po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1322</rkts>
<ref>Bd1.83</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 201a4-209a8</loc>
<skttrans>A rya gha jha pra tang bhan dha gha tA kang kang brit tsa kha dha yA</skttrans>
<tib>'phags pa zangs kyi mchu dmar pos gdug pa'i phygs thams cad gnon par byed pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>zangs mchu dmar po'i gzungs rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po dz+nyA na de ba dang / bod kyi ban de chos grub dang / lots+tsha ba b+ha bos bya tshal du bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1323</rkts>
<ref>Bd1.84</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 209a8-211a1</loc>
<skttrans>A rya kha duM dharma ta pa ye nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa mchu nag po zhi bar byed pa zhes bya ba zheg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa mchu nag po zhi bar byed pa zhes bya ba zheg pa chen po'i mdo rdzogs so// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>613</rkts>
<ref>Bd1.85</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 211a1-213a2</loc>
<skttrans>A rya tsa kSu bi sho dha na nA ma bidya</skttrans>
<tib>'phags pa mig rnam par sbyong ba zhes bya ba'i rig sngags</tib>
<coloph>'phags pa mig rnam par sbyong ba zhes bya ba'i rig sngags rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>614</rkts>
<ref>Bd1.86</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 213a2-213b2</loc>
<skttrans>Arya a kSi ro ga pra sha ma ni sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa mig nad rab tu zhi bar byed pa'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa mig nad rab tu zhi bar byed pa'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>796</rkts>
<ref>Bd1.87</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 213b2-213b4</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>k+Sha ya'i nad sel ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>615</rkts>
<ref>Bd1.88</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 213b4-215a3</loc>
<skttrans>A rya A rSa pra sha ma ni sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa gzhang 'brum rab tu zhi bar byed pa'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa gzhang 'brum rab tu zhi bar byed pa'i mdo rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban dhe ye shes sdes bsgyur cing btan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>616</rkts>
<ref>Bd1.89</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 215a3-215b6</loc>
<skttrans>A rya sarba ro ga pra sha ma ni nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>616

<item>
<rkts>618</rkts>
<ref>Bd1.90</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 215b6-215b8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>rims nad zhi ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>619</rkts>
<ref>Bd1.91</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 216a1-216b2</loc>
<skttrans>A rya dzva ra pra sha ma ni nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa rims nad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa rims nad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>581</rkts>
<ref>Bd1.92</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 216b2-216b5</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa rma bya chen mo'i snying po rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>649</rkts>
<ref>Bd1.93</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 216b5-217a6</loc>
<skttrans>A rya bi ghnan bi nA ya kA ra tra dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa bgegs sel ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa bgegs sel ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1326</rkts>
<ref>Bd1.93a</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 217a6-217a8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>khyim du 'byung po gnod pa dag la rab tu bsngags so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>602</rkts>
<ref>Bd1.94</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 217a8-218b2</loc>
<skttrans>A rya sarba an ta ra a ya bi sho dha ni nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa bar du gcod pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa bar du gcod pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1324</rkts>
<ref>Bd1.95</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 218b2-223b5</loc>
<skttrans>A rya rad na dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde dbang po'i rgyal po las nor phyugs skyong zhing spel ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde'i dbang po'i rgyal po las/ tshe rabs thams cad du yo byad phun sum tshogs pa'i le'u ste bcu bdun pa rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1325</rkts>
<ref>Bd1.96</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 223b5-234a3</loc>
<skttrans>A rya su warma sa ta na ma ma hA ya sU tra hu ye</skttrans>
<tib>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde dbang po'i rgyal po las g.yang skyabs zhes bya ba</tib>
<coloph>bkra shis dge legs 'phel</coloph>
</item>

<item>
<rkts>656</rkts>
<ref>Bd1.97</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 234a3-239a4</loc>
<skttrans>A rya ba su dha ra nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa nor gyi rgyun zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa nor gyi rgyun zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>758</rkts>
<ref>Bd1.98</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 239a4-240a2</loc>
<skttrans>A rya ma Ni bha dra nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa nor bu bzang po'i gzungs zhes bya ba</tib>
<coloph>'phags pa nor bu bzang po'i gzungs rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1327</rkts>
<ref>Bd1.99</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 240a2-241a6</loc>
<skttrans>a kSa a pa ra bi shud dha nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>gnod sbyin gzhan gyis mi thub pa yang dag shes kyi gzungs</tib>
<coloph>a pa ra yang dag shes kyi gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1328</rkts>
<ref>Bd1.100</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 241a6-243b7</loc>
<skttrans>A rya ku be ra rad na bha bhe sarba ta na ma</skttrans>
<tib>'phags pa nor phyugs bsrung zhing spel ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>ku be ra nor spel ba'i gzungs rdzogs so// //sarba mang+g+laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>659</rkts>
<ref>Bd1.101</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 243b8-244b6</loc>
<skttrans>A rya ga na pa ti hri dA ya</skttrans>
<tib>'phags pa tshogs kyi bdag po'i snying po'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa tshogs kyi bdag po'i gzungs rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1329</rkts>
<ref>Bd1.102</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 244b6-245a6</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>ga na pa ti'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1331</rkts>
<ref>Bd1.103</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 245a6-246a2</loc>
<skttrans>A rya ga na radna bha ya dhA ra nA ma</skttrans>
<tib>'phags pa tshogs kyi bdag po rin po che 'bru'i dkor mdzod dang 'bru dang lo dva spyod spel ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa tshogs kyi bdag po dkor mdzod zhing thams cad spel zhing bsrung ba zhes bya ba'i gzungs le'u bcu drug pa rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1330</rkts>
<ref>Bd1.104</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 246a2-246b8</loc>
<skttrans>A rya a pa ra ci ta ghi rad na si ti nA ma</skttrans>
<tib>'phags pa dngos grub 'byung thugs kyi rkang 'gro dang g.yul las rgyal ba'i gzungs</tib>
<coloph>gnod sbyin a pa ra ci ta rkang 'gro 'phel zhing lug nad zhi bar byed pa'i gzungs le'u bco brgyad pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1332</rkts>
<ref>Bd1.105</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 247a1-247a5</loc>
<skttrans>A rya dzambha la</skttrans>
<tib>'phags pa dzambha la'i lug nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa dzambha la'i lug nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs rdzogs so// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>983</rkts>
<ref>Bd1.106</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 247a5-247b3</loc>
<skttrans>A rya dzambha lha rta nor gyi lha</skttrans>
<tib>'phags pa g.yag 'bri dang bglang gi nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>g.yag 'bri dang bglang gi rigs la sogs pa'i nad gdon thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>984</rkts>
<ref>Bd1.107</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 247b3-247b5</loc>
<skttrans></skttrans>
<tib>-</tib>
<coloph>blas kyi sgo'i ya them la gtogs nges par thub por nad thams cad zhi bar byed pa'i gzungs rdzogs so// bkris</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1375</rkts>
<ref>Bd1.108</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 247b5-248a7</loc>
<skttrans>A rya ta thA ga tA re manta</skttrans>
<tib>'phags pa re manta zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>1376</rkts>
<ref>Bd1.109</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 248a7-248b8</loc>
<skttrans>A rya re manta nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa re manta zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>dpal A rya re manta zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

 <item>
<rkts>1333</rkts>
<ref>Bd1.110</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 248b8-249a7</loc>
<skttrans>A rya shrI ma hA kA la dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa mgon po nag po rta'i gzungs</tib>
<coloph>mi phyugs rta bang bcas pa'i bsrung ba rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1334</rkts>
<ref>Bd1.111</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 249a8-249b6</loc>
<skttrans>shrI ma hA yogi ni</skttrans>
<tib>dpal phyag na rdo rje chen po khams gsum la dbang bsgyur ba</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1335</rkts>
<ref>Bd1.112</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 249b6-250a4</loc>
<skttrans>bai shra ma Na badzra</skttrans>
<tib>rgyal po rnam this sras kyis dpal phyag na rdo rjes rgyal po la bstod pa mdzad pa</tib>
<coloph>dpal phyag na rdo rjes rgyal po la bstod pa mdzad pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1336</rkts>
<ref>Bd1.113</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 250a4-251a5</loc>
<skttrans>A rya gha ra dha ni</skttrans>
<tib>'phags pa rta nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>gnod sbyin ku be ra zhes bya ba' gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>744</rkts>
<ref>Bd1.114</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 251a6-253a5</loc>
<skt>vajravidAraNA-nAma-dhAraNI</skt>
<skttrans>badzra bi dA ra nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>rdo rje rnam par 'joms pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>529</rkts>
<ref>Bd1.115</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 253a5-254b8</loc>
<skttrans>bha ga ba ti pra dznyA pa ra mi ta hri da ya</skttrans>
<tib>bcom ldan 'das ma shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i snying po</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1337</rkts>
<ref>Bd1.116</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 254b8-?</loc>
<skttrans>sha ta sa ha sri ka pradznyA pa ra mi ta</skttrans>
<tib>shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag brgya pa'i don ma nor ba sdus pa</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>1340</rkts>
<ref>Bd1.117</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) ?-258b8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>phyi rabs kyi gang zag rnams kyis kyang 'di la klog 'don byed pa gal che gsungs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1338</rkts>
<ref>Bd1.118</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 259a1-262b1</loc>
<skttrans>A rya ko'u shi ka pradznyA pA ra mi ta ye na ma sU tra</skttrans>
<tib>yum chen mo shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i bshags mdo</tib>
<coloph>yum chen mo shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i bshags mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>122</rkts>
<ref>Bd1.119</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 262b1-263a5</loc>
<skttrans>A rya a ta dznyA na na ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa 'da' kha ye shes zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa 'da' ka ye shes zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1341</rkts>
<ref>Bd1.120</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 263a5-265a7</loc>
<tib>dus rtag tu sangs rgyas la skyabs su mchi</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1095</rkts>
<ref>Bd1.121</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 265a7-270a1</loc>
<skttrans>A rya bha dra ca rya pra ni dha na ra dza</skttrans>
<tib>'phags pa bzang po spyod pa'i smon lam gyi rgyal po</tib>
<coloph>'phags pa bzang po spyod pa'i smon lam gyi rgyal po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>323</rkts>
<ref>Bd1.122</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 270a1-270a4</loc>
<skttrans>e ka gA thA</skttrans>
<tib>tshigs su bcad pa gcig pa</tib>
<coloph>tshigs su bcad pa gcig pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>143</rkts>
<ref>Bd1.123</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 270a4-270b4</loc>
<skttrans>gA thA dva ya dhA ra Ni</skttrans>
<tib>tshigs su bcad pa gnyis pa'i gzungs</tib>
<coloph>tshigs su bcad pa gnyis pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>324</rkts>
<ref>Bd1.124</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 270b4-271a3</loc>
<skttrans>tsa turgA thA</skttrans>
<tib>tshigs su bcad pa bzhi ba</tib>
<coloph>tshigs su bcad pa bzhi ba rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1096</rkts>
<ref>Bd1.125</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 271a3-272b7</loc>
<skttrans>A rya mai tri pra ni dhA na rA ja</skttrans>
<tib>'phags pa byams pa'i smon lam gyi rgyal po</tib>
<coloph>mang+g+laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>13</rkts>
<ref>Bd1.126</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 272b7-298b4</loc>
<skttrans>A rya pra dznyA pa ra mi tA sanytsa ya gA thA</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa sdud pa tshigs su bcad pa</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa sdud pa tshigs su bcad pa rdzogs so// //shes rab kyi pha rol tu phyin pa khri brgyad stong pa las byung ba'i 'phags pa sdud pa tshig le'ur bcad pa 'di/ slob dpon seng ge bzang pos zhu dag mdzad pa'i rgya dpe dang / bod dpe dag la gtugs nas/ zhu lu lo tsA ba dge slong d+harma pA b+ha dras slar yang dag par byas pa'o// //mang+g+laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>16</rkts>
<ref>Bd1.127</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 298b4-319a4</loc>
<skttrans>A rya badzratstshe da ka pradznyA pa ra mi ta nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa rdo rje gcod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa rdo rje gcod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>260</rkts>
<ref>Bd1.128</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 320a1-348a6</loc>
<skttrans>A rya a ka sha garbha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa nam mkha'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa nam mkha'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>635</rkts>
<ref>Bd1.129</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 348a7-351a7</loc>
<tib>'phags pa sa'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas</tib>
<coloph>'phags pa sa'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs dang bcas rdzogs so// bkra shis</coloph>
</item>

<item>
<rkts>916</rkts>
<ref>Bd1.130</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 351a7-353a4</loc>
<skttrans>bhU mi sU tra</skttrans>
<tib>sa'i mdo</tib>
<coloph>sa'i mdo rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po pad ma ka ra bar ma dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba dge slong rin chen bzang pos bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>332</rkts>
<ref>Bd1.131</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 353a5-358a7</loc>
<skttrans>kU Ta gha ra sU tra</skttrans>
<tib>khang bu brtsegs pa'i mdo</tib>
<coloph>khang bu brtsegs pa'i mdo rdzogs so// zhus dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>86</rkts>
<ref>Bd1.132</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 358a8-362b4</loc>
<skttrans>A rya mai tri ya pa ri pritstsha dharma a STa nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa byams pas zhus pa chos brgyad pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa dkon mchog brtsegs pa chen po'i chos kyi rnam grangs le'u stong phrag brgya pa las byams pas zhus pas chos brgyad pa zhes bya ba'i le'u ste/ bzhi bcu rtsa gnyis pa rdzogs so// //sh+lo ka brgyad cu rtsa gsum mchis/ rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dA na shI la dang / zhu chen gyi lots+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>155</rkts>
<ref>Bd1.133</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 362b4-363a8</loc>
<skttrans>A rya sA ga ra nA ga rA dza pa ri pritstsha nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po su renadra bo d+hi dang / zhu chen gyi lots+tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o// dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>225</rkts>
<ref>Bd1.134</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 363b1-365b1</loc>
<skttrans>A rya tri sha ra tra ga ma na nA ma ma hA ya na su tra</skttrans>
<tib>'phags pa dkon mchog gsum la skyabs su 'gro ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa dkon mchog gsum la skyabs su 'gro ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po sarba dz+nyA de ba dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban de dpal brtsegs kyis bsgyur cing zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>41</rkts>
<ref>Bd1.135</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 365b2-366a7</loc>
<skt>sUrya-sUtra</skt>
<skttrans>sU rya sU tra</skttrans>
<tib>nyi ma'i mdo</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>42</rkts>
<ref>Bd1.136</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 366a8-367a5</loc>
<skttrans>tsandra sU tra</skttrans>
<tib>zla ba'i mdo</tib>
<coloph>zla ba'i mdo rdzogs so// //pan+Ti ti chen po A nan+da shrI'i zhal snga nas/ mang du thos pa'i lo ts+tsha ba shAkya'i dge slong nyi ma rgyal mtshan dpal bzang pos/ skad gnyis smra ba rnams kyi gdan sa/ gtsug lag khang chen po dpal thar pa gling du bsgyur cing gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>164</rkts>
<ref>Bd1.137</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 367a5-379a2</loc>
<skttrans>A rya ratna tsandra pa ri pritstsha nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa khye'u rin chen zla bas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo
</tib>
<coloph>'phags pa rin chen zla bas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po bi shud+d+ha sing+ng+ha dang / lo ts+tsha ba ban+de dge dpal gyis bsgyur/ rgya gar gyi mkhan po bid+ya kA ra sing+ng+ha dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban+de de ba tsaN+d+ras zhus te gtan la phab pa// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>171</rkts>
<ref>Bd1.138</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 379a2-385a5</loc>
<skttrans>A rya ma hA la li ka pa ri pritstsha nA ma ma hA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa bgres mos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa bgres mos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shA la dang / zhus chen gyi lo ts+tsha ba ban+de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1342</rkts>
<ref>Bd1.139</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 385a5-391b2</loc>
<skttrans>A rya su ba bu ba rmi taM nA ma sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa stag mos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa stag mos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //mang+ga laM mastu</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1343</rkts>
<ref>Bd1.140</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 392a1-394b7</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>byang chub sems dpa'i rgyud las rtogs pa'i dang po'i le'u rdzogs so// //man+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>267</rkts>
<ref>Bd1.141</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 395a1-401a1</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>dpang skong phyag brgya pa rdzogs so// bod du dam pa'i chos 'byung ba'i snga ltas su lha tho tho ri snyan shal gyi sku ring la pho brang yum bu bla mkhar du nam mkha' las babs mi rabs ldan 'di'i don shes pa 'ong zhes rmi lam du lung bstan te chos kyi dbu brnyes so// //sarba mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>357</rkts>
<ref>Bd1.142</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 401a1-417b8</loc>
<skttrans>A rya go shringga byA ka ra Na nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa glang ru lung bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa glang ru lung bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>269</rkts>
<ref>Bd1.143</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 418a1-426b7</loc>
<skttrans>A rya da sha di ga an dha kA ra bi dhvan sa na nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa phyogs bcu'i mun pa rnam par sel ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa phyogs bcu'i mun pa rnam par sel ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po shud+d+ha sing+ha dang / lo ts+tsha ba ban+de rtsangs de ben+da rak+Shi tas bsgyur/ zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban+de klu'i rgyal mtshan gyis zhu chen bgyis te gtan la phab pa'o// mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1066</rkts>
<ref>Bd1.144</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 426b7-428a7</loc>
<skttrans>A rya dhamanydzu na nA ma dhA ra NI</skttrans>
<tib>'phags pa sdong po brgyan pa'i mdo</tib>
<note>The text of Eggo starts like D1066 (235a2) until D1066 (235b2) with some ommissions. From Eg141 (403a4) the text differs completely from D1066.</note>
<coloph>'phags pa bar dug cod pa thams cad sel ba'igazungs rdzogs so// //sarba mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1344</rkts>
<ref>Bd1.145</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 428a7-431b4</loc>
<skttrans>A rya a pa ri mi ta A yurdznya na a bhi shanytsa hrI da ya nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa tshe dpag tu med pa'i snying po tshe'i dbang bskur ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa tshe dpag tu med pa'i snying po tshe'i dbang bskur ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1345</rkts>
<ref>Bd1.146</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 431b5-434b1</loc>
<skttrans>a pa ri mi tA</skttrans>
<tib>rin po che tshe'i sgrub pa zhes bya ba</tib>
<coloph>rin po che tshe sgrub pa zhes bya ba bkra shis smon lam dang bcas pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1346</rkts>
<ref>Bd1.147</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 434b2-435a7</loc>
<skttrans>A rya a pa ri mi ta a yurdznyA na sarba hri da ya</skttrans>
<tib>'phags pa tshe dpag tu med pa thams cad kyi snying po</tib>
<coloph>'phags pa tshe dpag tu med pa thams cad kyi snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1347</rkts>
<ref>Bd1.148</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 435a7-439b4</loc>
<skttrans>A rya khriSNa uSNi sha nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i tshug gtor nas byung ba'i gdugs nag mo can zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i tshug gtor nas byung ba'i gdugs nag mo can zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// shu bha mastu sarba dza ga tam</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1348</rkts>
<ref>Bd1.149</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 439b4-447a6</loc>
<skttrans>de bI ma hA ka lo ha sa uSNi nA ma dhA ra Ni</skttrans>
<tib>'phags pa lha mo chen mo rol par byed pa'i gtsug tor zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>dpal gshin rje gshed kyi dpal zla gsang nag po las dpal ldan lha mo chen mo rol bar byed pa'i gtsug tor zhes bya ba'i gzungs rdzogs  
so// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1349</rkts>
<ref>Bd1.150</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 447a6-450a5</loc>
<tib>gtsug gtor dkar mo'i zlog</tib>
<coloph>gtsug gtor dkar mo'i zlog rdzogs so// //mang+ga laM</coloph>
</item>
         
<item>
<rkts>1350</rkts>
<ref>Bd1.151</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 450a5-457a2</loc>
<tib>phyir zlog pa ngan sngags kyi 'khor lo zhes bya ba</tib>
<coloph>mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1352</rkts>
<ref>Bd1.152</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 457a3-461a3</loc>
<skttrans>su barNa bha ba smri taM ge nA ma dha ra Ni</skttrans>
<tib>gser 'od rnga sgra zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>bkra shis</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1353</rkts>
<ref>Bd1.153</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 461a3-483b3</loc>
<tib>gza' skar gsang ba'i zu tse bskol gyi mdo zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>dgos 'dod 'byung ba rdzogs so</coloph>
<note>rgya nag skad du: gtsug lag 'phrul hyi 'gyur rtses srid pa/ lha'i skad du: kong tshe ling tshe mer ma rol pa zhes bya</note>
</item>

<item>
<rkts>1351</rkts>
<ref>Bd1.154</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 483b4-495b3</loc>
<skttrans>nA ga rA dzA dha ya</skttrans>
<tib>klu'i dpang skong</tib>
<coloph>klu'i dpang skong gi le'u ste nyi shu gcig pa'o/ /bam po brgyad po/ /mang+ga laM/</coloph>
<note>zhangzhung: nga la ba ta ya na ha/ sumpa: a ra na li ya</note>
</item>

<item>
<rkts>985</rkts>
<ref>Bd1.155</ref>
<tib>gtsang ma klu 'bum dkar mo'o/ bon rin po che 'phrul ngag bden pa g.yung drug theg pa chen po'i mdo</tib>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 495b4-524b5</loc>
<coloph>bon rin po che 'phrul ngag bden pa gtsang ma klu 'bum dkar mo theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
<chap>7. ston pa gshen rab la gdol pa'i rigs nag po 'dzin pa lag mang gis zhus pa'i le'u ste bdun pa (524a2)</chap>
<bampo>2. 504a7</bampo>
<bampo>3. 504b8</bampo>
<bampo>4. 505b5</bampo>
<bampo>5. 506a8</bampo>
<bampo>6. 508b8</bampo>
<bampo>7. 509b2</bampo>
<bampo>8. 510a4</bampo>
<bampo>9. 510b7</bampo>
<bampo>10. 514a2</bampo>
<bampo>11. 514b2</bampo>
<bampo>12. 515a2</bampo>
<bampo>13. 515b2</bampo>
<bampo>14. 516a8</bampo>
<bampo>15. 516b7</bampo>
<bampo>16. 517a5</bampo>
<bampo>17. 517b5</bampo>
<bampo>18. 518b2</bampo>
<bampo>19. 519a2</bampo>
<bampo>20. 519b2</bampo>
<bampo>21. 519b8</bampo>
<bampo>22. 520b1</bampo>
<bampo>24. 521a6</bampo>
<bampo>25. 521b7</bampo>
<bampo>26. 522b2</bampo>
<bampo>27. 523a3</bampo>
<bampo>28. 523b3</bampo>
<bampo>29. 524a2</bampo>
<note>g.yung drung lha yi skad du: mu phya sa la 'od rum rdal/ ganz zag mi yi skad du: 'gro la pan pa'i 'bum ste bya/ dmu sangs stag gzig skad du: mu rgyal byab rten ru ma rtse/ zhang zhung dmar gyi sa skad du: da li sa ha gung ge bya</note>
</item>

<item>
<rkts>986</rkts>
<ref>Bd1.156</ref>
<tib>-</tib>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 524b5-525b4</loc>
<coloph>bon rin po che 'phrul ngag bden pa theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>994</rkts>
<ref>Bd1.157</ref>
<tib>-</tib>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 525b4-526b5</loc>
<coloph>slob dpon klu sgrub kyis mdzad pa'i gdon grol rdzogs so</coloph>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.158</ref>
<tib>??</tib>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 526b5-526b8</loc>
<coloph></coloph>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>1355</rkts>
<ref>Bd1.159</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 527a1-528b5</loc>
<skttrans>badzra hri pa sha sha gu ya</skttrans>
<tib>gza' nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs</tib>
<coloph>gza'i nad thams cad rab tu zhi bar byed pa'i gzungs kyi mdo drang srong yab kyi gzungs rdzogs so/ /dge'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1354</rkts>
<ref>Bd1.160</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 528b5-529b1</loc>
<skttrans>oM rya ta rA dzA ma ra ni tsa tri ni chu</skttrans>
<tib>rgyal po chos 'phrul ston pa phyir zlog pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>rgyal po chos 'phrul ston pa phyir zlog pa zhes bya ba rdzogs so</coloph>
</item>
 
<item>
<rkts>1356</rkts>
<ref>Bd1.161</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 529b2-531b5</loc>
<skttrans>Arya-druma-sUtra</skttrans>
<tib>'phags pa ljon shing gi mdo</tib>
<coloph>'phags pa ljon shing gi mdo rdzogs so/ /mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1357</rkts>
<ref>Bd1.162</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 532a1-532b8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>tsa kra bcu gsum pa'i gzungs rdzogs so/ /mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>911</rkts>
<ref>Bd1.162a</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 532b8-535b3</loc>
<skttrans>bI du tshing zing ging</skttrans>
<tib>sme bdun zhes bya ba skar ma'i mdo</tib>
<coloph>sarba mang+ga laM</coloph>
<note>rgya nag gi skad du: bI du tshing zing ging/ hor gyi skad du: do lo 'an e bu gan ne ra bbu he don nu su dur (dologan ebxfc;gen neretxfc; odun-u sudur</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.163</ref>
<tib>???</tib>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 535b3-543a2</loc>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>1358</rkts>
<ref>Bd1.164</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 543a2-545b3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug 'khor ba dong sprugs kyi rgyud las sdig sgrib kun 'joms kyi le'u nyi shu rtsa bdun pa nas gsungs pa rdzogs so// //dge'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.165</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 545b3-547b2</loc>
<tib>???</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>668</rkts>
<ref>Bd1.166</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 548a1-548b8</loc>
<tib>'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<skttrans>A rya A pa ra mi ta A yur dznyA na na ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<coloph>'phags pa tshe dang ye shes dpag tu med pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
<note>Text incomplete ...</note>
</item>

<item>
<rkts>995</rkts>
<ref>Bd1.167</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 549b1-558a8</loc>
<tib>de bzhin gshegs pa'i mtshan brjod bskal bzang rgyan gyi phreng ba zhes bya ba</tib>
<skttrans>ta thA ga ta na ma sanggI ti kAlpi ka bha dra laM kA ra mA la na ma</skttrans>
<coloph>de bzhin gshegs pa'i mtshan brjod bskal bzang rgyan gyi phreng ba zhes bya ba/ kha che'i paNDi ta skA kya shrIs sbyar ba rdzogs so// sraba mangga laM</coloph>
<note>Similar text found otherwise in the Tanjurs (rKTs T58)</note>
</item>

<item>
<rkts>1364</rkts>
<ref>Bd1.168</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 558b1-573a3</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>bka' 'gyur gyi snying po bsdus pa'i gzungs</coloph>
<note>See Egoo 167???</note>
</item>

<item>
<rkts>1361</rkts>
<ref>Bd1.169</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 573a3-573a7</loc>
<skttrans>shasta sa ha sri ka pradznyA pa ra mi ta garbhe</skttrans>
<tib>shes rab kyi pha rol tu phyin pa stong phrag brgya pa'i snying po</tib>
<coloph>yum chen mo shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1362</rkts>
<ref>Bd1.170</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 573a7-573b3</loc>
<skttrans>pranytsa bying sha te sa ha sri ga pradznyA pA ra mi ta</skttrans>
<tib>shes rab kyi pha rol tu phyin pa nyi shu lnga pa'i snying po</tib>
<coloph>nyi khri'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1363</rkts>
<ref>Bd1.171</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 573b3-573b5</loc>
<skttrans>A rya aSTA sa ha sri ka pradznyA pa ra mi ta</skttrans>
<tib>shes rab kyi pha rol tu phyin pa brgyad stong pa'i snying po</tib>
<coloph>brgyad stong pa'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.172</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 573b5-573b7</loc>
<skttrans>pradznyA pa ra mi ta ye</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa khri brgyad stong pa'i gzungs</tib>
<coloph>brgyad stong pa'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1379</rkts>
<ref>Bd1.173</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 573b7-574a2</loc>
<skttrans>na ma sarba ta thA ga tA hri ta ya</skttrans>
<tib>de bzhin gshegs pa thams cad kyi snying po zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>de bzhin gshegs pa thams cad kyi snying po zhes bya ba 'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>13</rkts>
<ref>Bd1.174</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 574a3-574a5</loc>
<skttrans>A rya pra dznyA pa ra mi tA sanytsa ya gA thA</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa sdud pa tshigs su bcad pa</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1369</rkts>
<ref>Bd1.175</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 574a5-574b1</loc>
<skt>Arya-manyjushrI-tantra-rAja-citta</skt>
<skttrans>A rya manydzu shrI tantra tsi ta</skttrans>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyi rgyud kyi yang snying</tib>
<coloph>bcom ldan 'das de bzhin gshegs pa shAkya thub pas zhal nas gsungs pa zla ba gcig gis grub pa thob pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1380</rkts>
<ref>Bd1.176</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 574b1-574b4</loc>
<skttrans>bha ga ba te pra dznyA pA ra mi ta hri da ya</skttrans>
<tib>shes rab kyi pha rol tu phyin pa'i sning po</tib>
<coloph>yi ge gcig ma rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>772</rkts>
<ref>Bd1.177</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 574b4-574b6</loc>
<tib>yon tan yongs su sbyong ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>bka' 'gyur ro cog gi gzungs pa'i snying po rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.178</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 574b6-575b5</loc>
<tib>???</tib>
<coloph>-</coloph>
<note>See Stagrimo St165</note>
</item>

<item>
<rkts>863</rkts>
<ref>Bd1.179</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 576a-580a8</loc>
<tib>-</tib>
<coloph>'phags pa snang rgyas ces bya ba'i sngags kyi mdo rdzogs so// mangga laM// bkra shis dge'o// zhus dag</coloph>
<note>Beginning missing (577a), one page missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>1366</rkts>
<ref>Bd1.180</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 580b1-587b2</loc>
<note>rgya nag skad du: A rya pa ra yang gyang rta</note>
<tib>'phags pa gnam sa snang brgyad ces bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>-</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1359</rkts>
<ref>Bd1.181</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 587b3-593a4</loc>
<skttrans>A rya mangga la ku Ta nA ma ma hA yA na su tra</skttrans>
<tib>'phags pa bkra shis brtsegs zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa bkra shis brtsegs pa chen po'i mdo las cho ga dang bcas pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>1107</rkts>
<ref>Bd1.182</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 593a4-595b8</loc>
<tib>shis par brjod pa'i tshigs su bcad pa</tib>
<coloph>shis par brjod pa'i tshigs su bcad pa rdzogs so// //mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>312</rkts>
<ref>Bd1.183</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 596a1-600b8</loc>
<skttrans>A rya bi bu le pra be sha ma hA sU tran</skttrans>
<tib>'phags pa yangs pa'i grong khyer du 'jug pa'i mdo chen po</tib>
<coloph>'phags pa yangs pa'i grong khyer du 'jug pa'i mdo rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po su ren+d+ra bo d+hi dang / zhu chen gyi lo ts+tsha ba ban+de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o// dag</coloph>
</item>

<item>
<rkts>856</rkts>
<ref>Bd1.184</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 601a1-603a6</loc>
<tib>rdo rje rgyal mtshan gyi yongs su bsngo ba</tib>
<coloph>rdo rje rgyal mtshan gyi yongs su bsngo ba rdzogs so// //sarba mang+ga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>816</rkts>
<ref>Bd1.185</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 604a1-604b1</loc>
<skttrans>panytsa ta tha ga ta mangga la gA thA</skttrans>
<tib>de bzhin gshegs pa lnga'i bkra shis tshigs su bcad pa</tib>
<coloph>de bzhin gshegs pa lnga'i bkra shis tshigs su bcad pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Bd1.186</ref>
<loc>Vol. 1 (mañjuśrīnāmasaṃgīti) 604b1-606a6</loc>
<skttrans></skttrans>
<tib>???</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>258</rkts>
<ref>Bd2.1</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Ka 1b1-20b3</loc>
<skttrans>A rya ta tha ga ta garbha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po shAkya pra bha dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>142</rkts>
<ref>Bd2.2</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Kha 1b1-8b7</loc>
<skttrans>A rya a bi kalpa pra ve sha nA ma dha ra NI</skttrans>
<tib>'phags pa rnam par mi rtog pa 'jug pa zhes bya ba'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa rnam par mi rtog par 'jug pa'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>92</rkts>
<ref>Bd2.3</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Ga 1b1-35b6</loc>
<skttrans>A rya shrI mA la de wI singha nA da nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa lha mo dpal 'phreng gi seng ge'i sgra zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph></coloph>
</item>

<item>
<rkts>222</rkts>
<ref>Bd2.4</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Nga 1b1-61a4</loc>
<skttrans>A rya ma hA bhe rI hA ra ka pa ri barta nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa rnga bo che chen po'i le'u zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa thegs pa chen po'i mdo rnga bo che chen po zhes bya ba'i le'u rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po bidyA ka ra pra bha dang / lo tstsha ba bande dpal gyi lhun pos bsgyur/ zhu chen gyi lo tsA ba bande dpal brtsegs kyis zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>213</rkts>
<ref>Bd2.5</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Ca 1b1-107a5</loc>
<skttrans>A rya ang gu li mA lI ya nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa sor mo'i phreng ba la phan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa sor mo'i 'phreng ba la phan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po shAkya pra bha dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande dharma tA shI la dang / rgya'i lo tsA ba bande tong A tsarya la sogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>107</rkts>
<ref>Bd2.6</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Cha 1b1-128a5</loc>
<skttrans>A rya langka a ba tA ra ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa langkar gshegs pa'i theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa lang kar gshegs pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo ji snyed pa rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>110</rkts>
<ref>Bd2.7</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Ja 1b1-79a4</loc>
<skttrans>A rya gha na byU ha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa rgyan stug po bkod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>stong phrag bcu gnyis pa'i rgyan stug po las ji snyed brjod pa'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>129</rkts>
<ref>Bd2.8</ref>
<loc>Vol. 2 (Ka) Nya 1b1-57b7</loc>
<skttrans>A rya pra shAnta bi nishtsa ya pra ti ha rya na ma sa mA dhi ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa rab tu zhi ba rnam par nges pa'i cho 'phrul gyi ting nge 'dzin zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa rab tu zhi ba rnam par nges pa'i cho 'phrul gyi ting nge 'dzin ces bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / dA na shI la dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sdes bsgyur cing zhus te/ skad gsar bcad kyis kyang bcos te gtan la phab pa </coloph>
</item>

<item>
<rkts>231</rkts>
<ref>Bd3.1</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Ta 1b1-170a5</loc>
<skttrans>A rya ratna me gha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa dkon mchog sprin zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa dkon mchog sprin ces bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ zhu chen gyi lo tstsha ba bande bai ro tsa na rakShi ta dang / dharma shI las zhus te gtan la phab pa// skad gsar chad kyis kyang bcos so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>232</rkts>
<ref>Bd3.2</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Tha 1b1-158a5</loc>
<skttrans>A rya ma hA me gha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa sprin chen po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa sprin chen po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ rgya gar gyi mkhan po su ren dra bo dhi dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sdes zhus te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>290</rkts>
<ref>Bd3.3</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Da 1b1-8a3</loc>
<skttrans>shU nya tA nA ma ma hA sU tra</skttrans>
<tib>mdo chen po stong pa nyid ces bya ba</tib>
<coloph>mdo chen po stong pa nyid ces bya ba rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / pradznyA barma dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sde la sogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>291</rkts>
<ref>Bd3.4</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Na 1b1-13b4</loc>
<skttrans>ma hA shU nya tA nA ma ma hA sU tra</skttrans>
<tib>mdo chen po stong pa nyid chen po ces bya ba</tib>
<coloph>mdo chen po stong pa nyid chen po zhes bya ba rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang / pradznyA barma dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sde la sogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa// bka' dang por gtogs// mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>15</rkts>
<ref>Bd3.5</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Pa 1b1-20a4</loc>
<skttrans>A rya panytsa sha ti pra dznyA pA ra mi tA</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa lnga brgya pa</tib>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa lnga brgya pa rdzogs so// sarba mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>996</rkts>
<ref>Bd3.6</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Pha 1b1-18a4</loc>
<skttrans>A rya pra dznyA pA ra mi tA mai trI ya pritstshe ta nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rol tu phyin pa byams pas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>byang chub sems dpa' byams pas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
<note>Part of śatasAhasrika-prajñApAramitA (rKTs8) corresponding to H9 (Na472a-???) or D8 (???)</note> 
</item>

<item>
<rkts>106</rkts>
<ref>Bd3.7</ref>
<loc>Vol. 3 (Ta) Pha 1b1-84a6</loc>
<skttrans>A rya san dhi nir mo tsa na nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa dgongs pa rnam par 'grel pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa dgongs pa nges par 'grel pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo las/ yon tan gyi tshogs kyi le'u zhes bya ba rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>147</rkts>
<ref>Bd4.1</ref>
<loc>Vol. 4 (Ma) Ma 1b1-155a5</loc>
<skttrans>A rya ta thA ga ta ma hA ka ru NA nir de sha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying rje chen po nges par bstan pa zhes bya ba thag pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying rje chen po bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po shI len dra bo dhi dang / zhu chen gyi lo tstsha ba bande ye shes sdes bsgyur cing zhus te/ skad gsar bcad kyis kyang bcos te gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>238</rkts>
<ref>Bd4.2</ref>
<loc>Vol. 4 (Ma) Tsa 1b1-128a3</loc>
<skttrans>A rya dharma sang gI ti nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa chos yang dag par sdud pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa chos yang dag par sdud pa stong phrag brgya pa'i mdo las rtsom pa med kyi le'u ste bcu gnyis pa rdzogs so/ /rgya gar gyi mkhan po manydzu shrI garbha dang / bi dza ya shI la dang shI lendra bo dhi dang / zhu chen gyi lo tsA ba bande ye shes sdes bsgyur cing zhus te/ skad gsar bcad kyis kyang bcos te gtan la phab pa'o// chos kun 'gro ba dang 'gyur khyad cung zad tsam snang te/ mdo gcig cing skad gsar bcad yin no// the tshom me 'tshal lags// sarba mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>551</rkts>
<ref>Bd4.3</ref>
<loc>Vol. 4 (Ma) Tsha 1b1-187a6</loc>
<skttrans>A rya su barNa pra bhA sa ud ta ma sU tra indra rA dza nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde'i dbang po'i rgyal po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde'i dbang po'i rgyal po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po dzi na mi tra dang/ shI la indra bo dhi dang/ zhu chen gyi lo tstsha ba ban dhe ye shes sdes zhus te/ skad gsar bcad kyis bcos nas gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>185</rkts>
<ref>Bd4.4</ref>
<loc>Vol. 4 (Ma) Dza 1b1-62a5</loc>
<skttrans>A rya ta thA ga ta gu Na dznyA na a tsin tya bi Sa ya a ba ta ra nir de sha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i yon tan dang ye shes bsam gyis mi khyab pa'i yul la 'jug pa bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i yon tan dang/ ye shes bsam gyis mi khyab pa'i yul la 'jug pa bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// // rgya gar gyi mkhan po dznyA na garbha dang/ zhu chen gyi lo tsa ba bandhe ye shes sdes bsgyur cing zhus te/ gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>119</rkts>
<ref>Bd5.1</ref>
<loc>Vol. 5 (Wa) Wa 1b1-584a6 + Vol. 6 (Zha) 1b1-457a5 </loc>
<skttrans>A rya ma hA pa ri nirbA NaM nA ma sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa yongs su mya ngan las 'das pa chen po zhes bya ba'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa yongs su mya ngan las 'das pa chen po'i mdo las bam po bzhi bcu rtsa gsum ste rdzogs so// /rgya'i mkhan po wang pham zhum dang / chos kyi gzhi 'dzin dge ba'i blo gros dang / lo tstsha ba rgya mtsho#i sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa'o</coloph>
</item>

<item>
<rkts>175</rkts>
<ref>Bd7.1</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Za 1b1-150b4</loc>
<skttrans>A rya a kSa ya ma ti nir de sha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa blo gros mi zad pas bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'dus pa chen po'i le'u 'bum pa las/ blo gros mi zad pas bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// zhu chen gyi lo tstsha ba bandhe dharma tA shI las zhus/ skad gsar bcad kyis kyang bcos te gtan la phab pa</coloph>
</item>

<item>
<rkts>857</rkts>
<ref>Bd7.2</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) 'a 1b1-143a6</loc>
<skttrans>A rya da sha bhU mi kA nA ma ma hA ya na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa sa bcu pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa sa bcu pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>49</rkts>
<ref>Bd7.3</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Ya 1b1-63b7</loc>
<skttrans>A rya a mi tA bha byU ha nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa 'od dpag med kyi bkod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa dkon mchog brtsegs pa chen po'i chos kyi rnam grangs stong phrag brgya pa las/ 'phags pa de bzhin gshegs pa 'od dpag med bkod pa zhes bya ba'i le'u ste/ lnga pa rdzogs so// //bam po gsum pa shlo ka dgu brgya/ rgya gar gyi mkhan po 'dzi na mi tra dang/ dA na shi la dang/ zhu chen gyi lo tstsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te/ skad gsar bcad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa/ 'dir 'bad dge bas bde ba can/ skyes nas sems can don gyi phyir/ byang chub spyod pa kun spyad nas/ rgyal pa nyid dang mtshungs par shog/ bde can zungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>869</rkts>
<ref>Bd7.4</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Ra 1b1-2a4</loc>
<skttrans>A rya a mi tA bha nA ma ma dhA ra NI</skttrans>
<tib>'phags pa snang ba mtha' yas zhes bya ba gzungs</tib>
<coloph>'phags pa snang ba mtha' yas zhes bya ba gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>737</rkts>
<ref>Bd7.5</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) La 1b1-3a2</loc>
<skttrans>A rya sarba karma a ba ra Na bi sho dha ni nA ma dhA ra NI</skttrans>
<tib>'phags pa las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>phags pa las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>687</rkts>
<ref>Bd7.6</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Sha 1b1-4b4</loc>
<skttrans>A rya ba lo ki te shva ra e ka da sha mu kha nA ma dhA ra NI</skttrans>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug zhal bcu gcig pa zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug zhal bcu gcig pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs so// //rgya gar gyi mkhan po shI lendra bo dhe dang / zhu chen gyi lo tstsha ba bande ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa(( sarba mangga lam</coloph>
</item>

<item>
<rkts>861</rkts>
<ref>Bd7.7</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Sa 1b1-5a5</loc>
<skttrans></skttrans>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi pad ma yid bzhin gyi 'khor los sgyur ba zhes bya ba'i gzungs</tib>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi yid bzhin nor bu rdzogs so</coloph>
</item>

<item>
<rkts>267</rkts>
<ref>Bd7.8</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) Ha 1b1-7a2</loc>
<skttrans></skttrans>
<tib>-</tib>
<coloph>dpang skong phyag brgya pa rdzogs so// bod du dam pa'i chos 'byung ba'i snga ltas su lha tho tho ri snyan shal gyi sku ring la pho brang yum bu bla mkhar du nam mkha' las babs mi rabs ldan 'di'i don shes pa 'ong zhes rmi lam du lung bstan te chos kyi dbu brnyes so// //sarba mangga laM</coloph>
</item>

<item>
<rkts>751</rkts>
<ref>Bd7.9</ref>
<loc>Vol. 7 (Za) A 1b1-19a5</loc>
<skttrans>A rya ma hA ba la nA ma ma hA yA na sU tra</skttrans>
<tib>'phags pa stobs po che zhes bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<coloph>'phags pa stobs po che zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs so// rgya gar gyi mkhan po shI lendra bo dhi dang / dzi na mi tra dang / zhu chen ygi lo tstsha ba bande ye shes sde la sogs pas bsgyur cng zhus te gtan la phab pa// bkra shis // sarba mangga laM</coloph>
</item>







</outline>
