<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<outline>
<name>Nesar</name>
<creator type="hasScribe">Markus Viehbeck</creator>

Catalogue for mdo volumes from Gnas gsar, which appear like one coherent set.

vol. 1 There is one volume mdo ka, but this looks a bit older, perhaps the oldest mss in collection, most importantly due to bigger string holes. Check content later.

vol 2: 
<item>
<rkts>895</rkts>
<ref>Ns2.1</ref>
<loc>mdo Kha-N98 1b1-?</loc>
<tib>'phags pa byams pa lung bstand pa </tib>
<skttrans>a r+ya me'e trai ?</skttrans>
<coloph>'phags pa byams pa'i lung bstand pa rdzogs s+h+yo//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Title page damaged; ff. 5-6 missing; end of text missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>115</rkts>
<ref>Ns2.2</ref>
<loc>mdo Kha-N98 ?-10b2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa bde ba can gyi bkod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Beginning of text missing</note>
</item>

<item>
<rkts>856</rkts>
<ref>Ns2.3</ref>
<loc>mdo Kha-N98 10b2-11b2</loc>
<tib>'phags pa rdo rje rgyal mtshan gi yongs su bsngo ba </tib>
<skttrans>a r+ya badzra d+ha radza par ni ma na </skttrans>
<coloph>'phags pa rdo rje rgyal mtshan gi yongs su sngo ba rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>502</rkts>
<ref>Ns2.4</ref>
<loc>mdo Kha-N98 11b2-36b1</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa bdun gyi smon lam gyi khyad par rgyas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya sarba ta tha ga ta pu rba pra ni d+ha na bi she sha pi sta pa ra na ma mahr ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa bdun gyi sngon gyi smon lam gyi khyad par rgyas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo brgyad brgya pa rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po 'dz-i na myi tra dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te / skad gsar chad kyis bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang this text has no colophon; also deviation in spelling the Sanskrit seems to indicate no close connection to Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>244</rkts>
<ref>Ns2.5</ref>
<loc>mdo Kha-N98 36b1-49b1</loc>
<tib>'phags pa chos kyi tshul zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya d+har ma ne tri na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos kyi tshul zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' // //rdzogs s+ho // // rgya kar gi mkhan po phrad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sde la s+tsogs pas / bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>200</rkts>
<ref>Ns2.6</ref>
<loc>mdo Kha-N98 49b1-54b8</loc>
<tib>'phags pa 'jig rtend kyi rjes su mthun par 'jug pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya lo ka nu pa rta nA nA ma ma hA ya na mu tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jig rtend kyi rjes su mthun par 'jug pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' / /s+dzogs+ho // // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / /da na shi la dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban te ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>95</rkts>
<ref>Ns2.7</ref>
<loc>mdo Kha-N98 55a1-296b1</loc>
<tib>'phags pa rgya cher rold pa zhes bya ba theg pa hcen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya la li ta bi sta ra na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rgya cher rold pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / da na sha la dang / mu no bar ma dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te / skad gsar rnying gis kyang bcos nas gtan la phab pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note>Colophon differs in its phrasing from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>102</rkts>
<ref>Ns2.8</ref>
<loc>mdo Kha-N98 296b2-?</loc>
<tib>'phags pa zung gi mdo chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a rgya sang kh+had su dar ma ba rgya yA </skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>End missing, last f. 349.</note>
</item>

vol. 3

<item>
<rkts>216</rkts>
<ref>Ns3.1</ref>
<loc>mdo Ga-N94 1b1?-65a9</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rgyal po ma skyes dgra 'gyod pa gsal ba'i mdo' rdzogs+h+yo//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Beginning missing, text starts with f. 32.</note>
</item>

<item>
<rkts>552</rkts>
<ref>Ns3.2</ref>
<loc>mdo Ga-N94 65a9-128a1</loc>
<tib>'phags pa gser 'od dam pa mdo' sde 'i dbang po'i rgyal po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya su pra su pa na pra ba srod ta ma tre na dra rA dza na ma ma ha ya na su su tra </skttrans>
<coloph>gser 'od dam pa mdo' sde'i dbang po'i rgyal po zhes bya ba / theg pa chen po'i mdo' rdzogs s+h+yo//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>133</rkts>
<ref>Ns3.3</ref>
<loc>mdo Ga-N94 128a1-197a1</loc>
<tib>da ltar gyi sangs rgyas mngon tu zhugs pa'i ting nge 'dzin ces bya ba theg pa chen po'i mdo</tib>
<skttrans>phrad d+yan pan na b+hud d+ha sam bu kha a pa sti sta sa ma d+hi na ma ma ha ya na su tra</skttrans>
<coloph>da ltar gi sangs rgyas mngon du zhugs pa'i ting nge 'dzind ces bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>131</rkts>
<ref>Ns3.4</ref>
<loc>mdo Ga-N94 197a2-219b4</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i ye shes kyi phyag rgya 'i ting nge 'dzind ces bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha ga ta gnya na mu dra na mu sa d+hi ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i ye shes kyi phyag rgya 'i ting nge 'dzin bya ba'i theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>132</rkts>
<ref>Ns3.5</ref>
<loc>mdo Ga-N94 219b4-284b7</loc>
<tib>'phags pa dpa' bar 'gro ba'i ting nge 'dzin ces bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa dpa' bar 'gro ba'i ting nge 'dzind ces bya ba / theg pa chen po 'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>130</rkts>
<ref>Ns3.6</ref>
<loc>mdo Ga-N94 284b7-306b5</loc>
<tib>'phags pa sgyu ma lta bu 'i ting nge 'dzind ces bya ba theg pa chen po 'i mdo ' </tib>
<skttrans>ar+ya ma yo pa ma sa ma d+hi na na ma ha ma ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sgyu ma lta bu'i ting nge 'dzind ces bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzos s+ho / rgya gar ki mkhan po su ren tra po de dang / zhu chen kyi lo tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>137</rkts>
<ref>Ns3.7</ref>
<loc>mdo Ga-N94 306b5-314b2</loc>
<tib>'phags pa ting nge 'dzin gyi mchog pa dam pa </tib>
<skttrans>A r+ya sa ma d+hi a tra ud ta ma </skttrans>
<coloph>'phags pa ting nge 'dzind kyi mchog dam pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>


<item>
<rkts>129</rkts>
<ref>Ns3.8</ref>
<loc>mdo Ga-N94 314b2-?</loc>
<tib>'phags pa rab tu zhi ba rab tu nges pa cho 'phrul gi ting nge 'dzind ces bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya shan ta b+yi nis tsa yA pra ti ha r+ya na ma sA ma d+hi ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Tib. title varies slightly from Lang; end of text missing, last page f. 337.</note>
</item>

Vol. 4

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns4.1</ref>
<loc>mdo Nga-N70 </loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The beginning is missing, but I assume it contains one more text.</note>
</item>

<item>
<rkts>136</rkts>
<ref>Ns4.2</ref>
<loc>mdo Nga-N70 ?-58b8</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa khye'u bzhi 'i ting nge 'dzind ces bya ba / theg pa chen po 'i mdo' // //rdzogs s+ho // // / /rgya gar gi 'khan po 'dzi na myi tra dang / prad nya bar ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las s+tsogs pas bsgyurd cing zhus te gtan gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>127</rkts>
<ref>Ns4.3</ref>
<loc>mdo Nga-N70 58b8-241b4</loc>
<tib>'phags pa chos thams cad rang bzhin mnyam pa nyid rnam par spros pa'i ting nge 'dzind kyi rgyal po zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sa rba d+ha rma sa b+ha ba sa ma t+wa bi ban tsi ta sa ma ti rA dza na ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos thams cad kyi rang bzhin mnyam pa nyid rnam par spros pa yi ting nge 'dzind kyi rgyal po zhes bya ba theg pa chen po yi mdo // //rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po shi len dra bo de dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de dar ma ta shi las bsgyur cing zhus te / skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>152</rkts>
<ref>Ns4.4</ref>
<loc>mdo Nga-N70 241b5-mdo Ca-N35 27b8</loc>
<tib>'phags pa blo gros rgya mtshos zhus ba zhes bya ba theg pa chen po yi mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya sa ga ra ma ti pa ri phrid tsa na ma ma ha ya na su  tra </skttrans>
<coloph>'dus pa chen po le'u chos kyi rnam grangs las / 'phags pa blo gros rgya mtshos zhus pa zhes bya pa'i le'u ste / lnga pa //rdzogs s+ho // // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / da na shi la dang / 'bu ta pra pa dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyurd cing zhus te / skad gsar cad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>End of volume missing, ends with f. 335; text continues in next volume - pages are missing, but textually this seems feasible.</note>
</item>

Vol. 5

<item>
<rkts>156</rkts>
<ref>Ns5.1</ref>
<loc>mdo Ca-N35 27b8-76b1</loc>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po ma dros pas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya A na ba tab ta na ga rA dza pa ri prid tsa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po ma dros pa zhes bya pa theg pa chen po' yi mdo // rdzogs s+ho // // rgya gar gyi mkhan po 'dzin myi tra dang da na shi la dang ban de ye shes sde las s+tsogs pas zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>153</rkts>
<ref>Ns5.2</ref>
<loc>mdo Ca-N35 76b1-157b7</loc>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya pA ra na rdzA ri pra tsa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po rgya mchos zhus pa zhes pya pa theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho // // // // //rgya gar gyi mkhan po 'dzi na myi dra dang / prad nya bar ma dang / lo tsa pa pan te ye shes sdes bsgyur cing gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>154</rkts>
<ref>Ns5.3</ref>
<loc>mdo Ca-N35 157b7-165a1</loc>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya pa theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya sA gar nA ga ra dza pa ri pri tsa na ma ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya pa theg pa chen po 'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>172</rkts>
<ref>Ns5.4</ref>
<loc>mdo Ca-N35 165a2-169a8</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyis zhus pa zhes pya pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya man 'dzu shri ri pa ri prid tsha na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gyis zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po phrad nya bar ma dang zhu chen gyi lo tsa pa ban de ye shes sdes bsgyurd cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>163</rkts>
<ref>Ns5.5</ref>
<loc>mdo Ca-N35 169a8-185b5</loc>
<tib>'phags pa rin cen dra pa can gyis zhus pa zhes bya pa theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya rad na dzA li ba ri prid tsha na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rin chen dra pa can gyis zhus pa / zhes pya pa theg pa chen po'i mdo / /rdzogs s+ho // //rgya kar gyi mkhan po gnya' na gar pa dang lo tsa ba ban d+ha ye shes bsgyurd pa// //zhu chen gyi lo tsha ba ban de dpal brtsegs kyis zhus te gtan la phab pa /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>158</rkts>
<ref>Ns5.6</ref>
<loc>mdo Ca-N35 185b5-195a1</loc>
<tib>'phags pa tshangs pas zhus ba zhes pya pa theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya pra m+ha pa ri prid tshA na ma ma hA yA na sU tra </skttrans>
<coloph>'phags pa tshangs pas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // // / /rgya gar gyi mkhan po 'dzi na myi tra dang / /zhu chen gi la tsa pa pan de ye shes sdes bsgyurd cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>151</rkts>
<ref>Ns5.7</ref>
<loc>mdo Ca-N35 195a1-208b3</loc>
<tib>'phags pa spobs pa'i blo gros kyis zhus ba zhes bya pa theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya pra ti p+hA na ma ti pa ri phrid tsha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa spobs pa'i plo gros kyis zhus pa zhes pya pa theg pa chen po'i mdo //s+dzogs s+ho // // //rgya gar gyi mkhan po phrad gnya' par ma dang / zhu chen gyi lo tsha pa ban de ye shes sde las s+tsogs pas / bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>150</rkts>
<ref>Ns5.8</ref>
<loc>mdo Ca-N35 208b3-209a7</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gis zhus pa chos bdun pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya pa lo ki te sha ra pa ri prid tsha sab ta d+ha ma ka na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags spyan ras gzigs dbang phyug gis zhus pa chos bdun pa zhes pya pa theg pa chen pa'i mdo rdzogs s+ho // // rgya gar gyi mkhan po di bang ka ra shri gnya' na dang / lo tsa pa dge slong dge pa'i blo gros kyis bsgyurd //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>302</rkts>
<ref>Ns5.9</ref>
<loc>mdo Ca-N35 209a7-210b7</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa nye par 'khor gyis zhus pa zhes pya pa'i mdo rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The opening part of the work is missing, as it is in Lang and Ng. The work can be identified as rKTs302, D302, even though the title is entirely different.</note>
</item>

<item>
<rkts>149</rkts>
<ref>Ns5.11</ref>
<loc>mdo Ca-N35 210b8-211b1</loc>
<tib>'phags pa byams pas zhus pa zhes pya pa theg pa chen pa'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+yad mye tri pa ri phrid da na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa byams pas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>148</rkts>
<ref>Ns5.11</ref>
<loc>mdo Ca-N35 211b1-303b5</loc>
<tib>'phags pa nam mkha' mdzod kyis zhus pa zhes pya pa theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ga ga na gan dza pa ri prid tsha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'dus pa chen po'i le'u las / 'phags pa nam mkha' mdzod kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po ba dzi la shi la dang / shi len dra 'o de dang / zhu chen gyi lo tsa ba / ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te / skad gsar cad kyis kyang bcos //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>165</rkts>
<ref>Ns5.12</ref>
<loc>mdo Ca-N35 303b5-308a3</loc>
<tib>'phags pa bde byed kyis zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya k+sha mang kar pa ri phrid tsha na ma ma h+wa ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa bde byed kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi 'khan po prad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sde las+tsogs pas sgyur cing zhus te gtan la phab ba //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>155</rkts>
<ref>Ns5.13</ref>
<loc>mdo Ca-N35 308a3-308b2</loc>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya s+wa ga ra na ga rA dzA pa ri phri tshA nA ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Short version, likely to be identical with D155.</note>
</item>

<item>
<rkts>154</rkts>
<ref>Ns5.14</ref>
<loc>mdo Ca-N35 308b3-315a4</loc>
<tib>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sa gar na ga ra dza ba ri prid tsa na ma ma ha na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa klu'i rgyal po rgya mtshos zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo'// rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Middle-length version, likely to be identical with D154.</note>
</item>

<item>
<rkts>342</rkts>
<ref>Ns5.15</ref>
<loc>mdo Ca-N35 315a4-316b4</loc>
<tib>kun tu rgyu sen rings kyis zhus pa zhes bya pa'i mdo </tib>
<skttrans>dI rga na kha pa ri prA dzA ka pa ri phrid tsha na ma su tra </skttrans>
<coloph>kun tu rgyu sen rings kyis zhus pa zhes pya pa'i mdo / /rdzogs s+ho // rgya gar gyi mkhan po su ren dra 'o de dang / zhu lan gyi lo tsa pa pan de ye shes sdes bsgyur //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>164</rkts>
<ref>Ns5.16</ref>
<loc>mdo Ca-N35 316b5-320b2</loc>
<tib>'phags pa khye'u rin cen zla pas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya rad na tsan dra da ra ka pa ri phrid tsa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa khye'u rin rchen zla pas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo // // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification; title is slightly different from Derge and other version; further also this version is shorter than the Derge version. Text is also different, but could be related.</note>
</item>

<item>
<rkts>308</rkts>
<ref>Ns5.17</ref>
<loc>mdo Ca-N35 320b2-329b3</loc>
<tib>tshe 'pho pa ji ltar 'gyur pa zhus pa'i mdo </tib>
<skttrans>-</skttrans>
<coloph>'chi 'pho pa ci ltar 'gyur pa bstan ba'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>170</rkts>
<ref>Ns5.18</ref>
<loc>mdo Ca-N35 329b4-332b9</loc>
<tib>'phags pa pram ze dpal ldan mas zhus pa zhes pya pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya shri na ma trI prA m+hA nI pra ri phrid tsA nAM ma hA ya nA su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa bram ze mo dpal ldan mas zhus pa zhes bya pa theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>171</rkts>
<ref>Ns5.19</ref>
<loc>mdo Ca-N35 333a1-</loc>
<tib>'phags pa bgres mos zhus bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha la li ka pa ri prid tsa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This is pure speculation. Ff. 334-337 are missing, and it could well be that this text is contained, in an analog fashion to Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>159</rkts>
<ref>Ns5.21</ref>
<loc>mdo Ca-N35 ?-350a6</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa tshangs pas byin kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // // rdzogs s+ho // // //rgya gar gi mkhan po su ren tra bod de dang / prad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sde las s+tsogs pas sgyur zhing zhus te gtan la phab pa // //kra shis par gyurd cig // // zhus te dag go //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Beginning of text is among the missing ff.</note>
</item>

Vol. 6 is missing in this set! For now, leave entries from Lang, but erase or replace later.

<item>
<rkts>131</rkts>
<ref>Lg6.1</ref>
<loc>mdo Cha-L46 1b1-26b6</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i ye shes kyi phyag rgya 'i ting nge 'dzind zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha ga ta gnya na mu dra na mu sa d+hi ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i / ye shes kyi phyag rgya'i ting nge 'dzind / zhes bya ba'i theg pa chen pa'i mdo'// // // // rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>161</rkts>
<ref>Lg6.2</ref>
<loc>mdo Cha-L46 27a1-67b4</loc>
<tib>'phags pa lha'i bu rab brtsal sems kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya su ba kra da tsa ti de pi bud tra pa ri prad tsa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa lha'i bu rab rtsal sems kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' //rdzogs s+ho //rgya kar gyi mkhan po prad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sde las stsogs pas bsgyur cing zhug te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>162</rkts>
<ref>Lg6.3</ref>
<loc>mdo Cha-L46 67b4-72a6</loc>
<tib>'phags pa dpal dbyig gis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya shri pa su ba ri prid tshA nA ma ma ha tra ya na su tra </skttrans>
<coloph>dphags pa dpal dbyig gis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // // // //rdzogs s+ho // rgya gar gi mkhan po su ren 'dra bo de dang / prad ny+dza bar ma dang / zhu chen gyi lo tsho ba ban de ye shes sde las stsogs pas bsgyur zhing zhus te gtan la phab pa </coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>160</rkts>
<ref>Lg6.4</ref>
<loc>mdo Cha-L46 72a7-154a8</loc>
<tib>'phags pa tshangs pa khyad par sems kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ba shE tsin ti pra m+ha pa ri prid tsa ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa tshangs pa khyad par sems kyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>134</rkts>
<ref>Lg6.5</ref>
<loc>mdo Cha-L46 154a8-212a5</loc>
<tib>'phags pa sred myed kyi bus zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sa rba pun na sa mun tsa ya sa mA 'd+hi na ma ma ha ya na su trA </skttrans>
<coloph>'phags pa sred myed kyi bus zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' /rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi 'khan po prad nya ba ra dang / shi lend dra bod de dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sdes la tshogs pas sgyurd cing zhugs te /gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This work is also found in Hemis, Basgo, and Namgyal under the same Tibetan name. As an analysis of the text itself shows, it must be seen as a version of e.g. Derge 134, which also bears the same title in Sanskrit, but a different title in Tibetan.</note>
</item>

<item>
<rkts>166</rkts>
<ref>Lg6.6</ref>
<loc>mdo Cha-L46 212a5-216a8</loc>
<tib>'phags pa yul 'khor skyong gyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya rva sta ba la na na ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa yul 'khor skyong gyis zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>167</rkts>
<ref>Lg6.7</ref>
<loc>mdo Cha-L46 216a8-254b7</loc>
<tib>'phags pa rnam par 'phrul pa'i rgyal pos zhus pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya pi kur pa ni rA dza ba ri prid tsa na ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rnam par 'phrul ba'i rgyal pos zhus pas zhes bya ba theg pa chen po mdo' // //rdzogs s+h+yo //rgya kar gi mkhan po phrad nya par ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes zhus te gtan la 'bab pa / zhu chen po legs par byas so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>157</rkts>
<ref>Lg6.8</ref>
<loc>mdo Cha-L46 254b7-327b2</loc>
<tib>'phags pa myi 'am ci'i rgyal po ljon pas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya dru ma ki na na ra ra dza pa ri phrid tsa na ma ma hA ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa myi 'am ci'i rgyal po ljon pas zhus pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho </coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>224</rkts>
<ref>Lg6.9</ref>
<loc>mdo Cha-L46 327b2-338b6</loc>
<tib>'phags pa lhag ba'i bsam pa brtan pa'i le'u zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya dri D+ha d+ha sha ya pa ni parta' na mA ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa lhag pa'i bsam ba brtan pa'i le'u zhes bya ba'i mdo' // rdzogs s+ho//rgya kar gyi mkhan po su len dra bo de dang prad nya bar ma dang zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sde las stsogs pas sgyur cing zhus te rtan la pab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>184</rkts>
<ref>Lg6.10</ref>
<loc>mdo Cha-L46 338b6-348a3</loc>
<tib>'phags pa byang chub seMs dpa' spyod ba bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya bo di sad tva tsa r+ya na ri de sha na na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa / byang chub sems dpa'i / spyod ba bstand pa zhes / bya ba theg pa chen po 'i mdo rdzogs s+ho // //rgya gar gi 'khan po // //'dzi na myi tra dang / phrad nya par ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba / ban te ye shes sde / las stsogs pas / bsgyur cing / gtan la pab pa / // //rdzogs s+ho //</coloph>
<note></note>
</item>

Vol. 7

<item>
<rkts>146</rkts>
<ref>Ns6.?</ref>
<loc>mdo Cha-? ?-Ja-N8 44b1</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa byang chub sems dpa'i spyod yul gyi thabs kyi yul la / rnam par 'phruld pa bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho // //rgya gar gi 'khan po prad nya par ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyurd cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note>Text continues from previous volume; this however is missing from the collection.</note>
</item>

<item>
<rkts>224</rkts>
<ref>Ns7.1</ref>
<loc>mdo Ja-N8 44b1-54b3</loc>
<tib>'phags pa lhag pa'i bsam pa brtan pa'i le'u zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya dri D+ha a d+ha sha ya pa ni brto na mA ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa'-i lhag pa'i bsam ba brtan pa'i le'u zhes bya ba'i mdo / /rdzogs s+ho// //rgya gar gyi 'khan po su len dra bo de dang / phrad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sde las s+tsogs pas sgyurd cing / zhus te rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Order here differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>184</rkts>
<ref>Ns7.2</ref>
<loc>mdo Ja-N8 54b3-64b6</loc>
<tib>'phags pa byang chub sems dpa'i spyod pa bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya bo di sad t+wa tsa r+ya nir de shan na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa byang chub sems dpa'i spyod pa bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs l+ho // //rgya gar g-i 'khan pa 'dz-i na myi tra dang / phrad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban te ye shes sde las stsogs pa 'as sgyur cing / gtan la pab pa //</coloph>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>198</rkts>
<ref>Ns7.3</ref>
<loc>mdo Ja-N8 64b6-88a4</loc>
<tib>'phags pa byams pa 'jug pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ma'i tri ya pra s+thA nan na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa byams pa la 'jug pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs l+ho /rgya gar gi 'khan po prad nya bar ma dang / 'dz-i na myi tra dang / su ren tra bo de dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sde las r+tsogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>145</rkts>
<ref>Ns7.4</ref>
<loc>mdo Ja-N8 88a4-139a1</loc>
<tib>'phags pa dkon mchog ta la la 'i gzungs zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya rad no la ka na ma d+hra rA ni ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkon mchog /ta la la'i gzungs shes bya ba theg pa chen pa mdo rdzogs s+ho // //rgya gar gyi 'khan po su ren dra bo de dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>231</rkts>
<ref>Ns7.5</ref>
<loc>mdo Ja-N8 139a1-256b7</loc>
<tib>'phags pa dkon mchog sprin ces bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya rad na ma ga' na ma ma ha yA na sud tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkon mchog sprin ces bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs so //zhu chen gi lo tsa ba ban de pe ro tsa na rag shi ta dang / dar ma ta las zhus te rtan la phab pa skad gsar chad kyis kyang bcos lags s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>124</rkts>
<ref>Ns7.6</ref>
<loc>mdo Ja-N8 256b8-335a4</loc>
<tib>'phags pa dkon chog 'byung gnas zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya rad nA ka ran na ma ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkon mchog 'byung gnas shes bya pa theg pa chen po'i mdo rdzogs so // //rgya gar gyi mkhan po 'dzi na myi tra dang / su rin tra bo de dang / zhu chen gyi lo tsa pa ban de ye shes sdes skad gsar kyis kyang bcos nas /slad kyis gtan la phab pa' //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Phrasing of colophon differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>117</rkts>
<ref>Ns7.7</ref>
<loc>mdo Ja-N8 335a4-345a5 + mdo Nya-N95 1b1-36a2</loc>
<tib>'phags pa dkon mchog gi za ma tog ces ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya r+da na ka' na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>dkon mchog kyi za ma tog ces bya ba / theg pa chen po 'i mdo // rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Text continues into latter volume, with exact textual transition.</note>
</item>

<item>
<rkts>116</rkts>
<ref>Ns8.1</ref>
<loc>mdo Nya-N95 36a2-84b5</loc>
<tib>'phags pa za ma tog bkod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ran da byud ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa za ma togo bkod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>259</rkts>
<ref>Ns8.2</ref>
<loc>mdo Nya-N95 84b6-88b3</loc>
<tib>'phags pa yi ke myed pa'i za ma to rnam par snang mtshad kyi snying po theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya a na ka ra ran Ta ka bAI ro tsa na ga rb+ha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags yi ke myed pa'i za ma tog rnam par snang mdzad kyi snying po zhes bya ba'i theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>1290</rkts>
<ref>Ns8.3</ref>
<loc>mdo Nya-N95 88b3-107b1</loc>
<tib></tib>
<skttrans>-</skttrans>
<coloph>'phags byams pa la bstod pa // //rdzogs s+o /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note>No formal title in Tib. or Skt; title taken from colophon; check identification; note this is one of the texts only found in Early Mustang, Namgyal, Lang,  Basgo, Hemis.</note>
</item>

<item>
<rkts>1291</rkts>
<ref>Ns8.4</ref>
<loc>mdo Nya-N95 107b1-110b3</loc>
<tib>khams gsum gi stod pa zhes bya ba </tib>
<skttrans>-</skttrans>
<coloph>byams pa la bstod pa theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note>No title in Skt; appears to be appended to preceding text; check if the preceding text is simply first chapter of the latter work.</note>
</item>

<item>
<rkts>262</rkts>
<ref>Ns8.5</ref>
<loc>mdo Nya-N95 110b3-191b7</loc>
<tib>sangs rgyas kyi mtshan lnga stong bzhi brgya lnga bcu rtsa gsum pa </tib>
<skttrans>bud da na ma tri phan tsa sho ra dza du pan tsa sha sha ta </skttrans>
<coloph>sangs rgyas kyi mtshan lnga stong bzhi brgya lngas bcu rtsa gsum pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>273</rkts>
<ref>Ns8.6</ref>
<loc>mdo Nya-N95 191b7-195a3</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas bcu gnyis pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a rgya d+wa da sha bud d+ha kan na ma mA hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas bcu gnyis pa zhes bya ba theg pa chen po'i mtho // //rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>272</rkts>
<ref>Ns8.7</ref>
<loc>mdo Nya-N95 195a3-199b4</loc>
<tib>sangs rgyas bcu pa zhes bya ba theg pa chen po'i mtho </tib>
<skttrans>da sha phud da kan na ma ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>sangs rgyas bcu pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>271</rkts>
<ref>Ns8.8</ref>
<loc>mdo Nya-N95 199b4-203a4</loc>
<tib>'phags pa brgyad pa zhes phya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>A sh+Ta bud d+ha kA nA ' mA mA ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas brgyad pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text appears to be much longer and covers 29 folios.</note>
</item>

<item>
<rkts>638</rkts>
<ref>Ns8.9</ref>
<loc>mdo Nya-N95 203a4-204a2</loc>
<tib>'phags pa dkil 'khor brgyad pa zhes bya theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>A r+ya a s+ta man ma Ta la ka na ma ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkyil 'khor brgyad pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / /rdzogs s+ho /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>105</rkts>
<ref>Ns8.10</ref>
<loc>mdo Nya-N95 204a2-205b5</loc>
<tib>'phags pa dkil 'khor brgyad pa zhes bya ba'i chos kyi rnam grangs theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya A shTa man Ta la na ma d+ha r+ma rma pa r+yA ya ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkyil 'khor brgyad pa ces bya ba'i chos kyi rnam grangs theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>278</rkts>
<ref>Ns8.11</ref>
<loc>mdo Nya-N95 205b5-207b3</loc>
<tib>'phags pa bkra shis brgyad pa zhes bya ba'i theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya a s+ta mang ka la ka na na ma ha ya na su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa dkra shis pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>269</rkts>
<ref>Ns8.12</ref>
<loc>mdo Nya-N95 207b3-213b5</loc>
<tib>'phags pa phyogs bcu 'i mun pa rnam par sel ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya da sha dig ad d+ha ka ra bid d+ha na sa na na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa phyogs bcu'i mund pa rnam par seld pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // // rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang. The Lang version of the text contains a colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>270</rkts>
<ref>Ns8.13</ref>
<loc>mdo Nya-95 213b6-217b6</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas bdun pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya sa pa ha bud d+ha ka na na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas bdun pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>274</rkts>
<ref>Ns8.14</ref>
<loc>mdo Nya-N95 217b6-224a4</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas kyi dbu rgyan zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' chos kyi rnam grangs chen po </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha ma ku tan na ma ma ha na na su tra ma ha d+har ma pa r+ya ya na </skttrans>
<coloph>theg pa chen po shind tu rgyas pa'i mdo' las // 'phags pa sangs rgyas kyi dbu rgyan zhes bya ba theg pa chen po'i mdo/ // chos kyi rnam grangs chen po // /rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>266</rkts>
<ref>Ns8.15</ref>
<loc>mdo Nya-N95 224a4-260b7</loc>
<tib>me tog gi tshogs zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ku su ma san tsa ya na ma ha ya su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa me tog gi tshogs / rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>264</rkts>
<ref>Ns8.16</ref>
<loc>mdo Nya-N95 260b8-?</loc>
<tib>'phags pa thard pa chen po yongs su rgyas pa 'gyod tshangs kyi sdig sbyangs te sangs rgyas su 'grub par rnam par bkod pa zhes pya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa thard pa chen po phyogs su rgyas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // // //rdzogs s+ho//rgya gar gyi 'khan po shag kya pra ba dang ban de rad na // gar g+sha tas zhus shing sgyur te // gtan la phab pa// </coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt. Tib. title slightly different from Lang. It seems that the very last page of the volume is missing, it ends with f. 316.</note>
</item>

Vol. 9 is missing in the set; for now I left Lang, but this has to be replaced or eradicated later.

<item>
<rkts>204</rkts>
<ref>Lg9.1</ref>
<loc>mdo Ta-L98 1b1-13b2</loc>
<tib>'phags pa mar me dbul ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya pra dI pa du ni ya na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa mar me dbul ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' rdzogs swo // //rgya kar gyi mkhan po prad dz+nya bar ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde la stsogs pas sgyur cing zhus te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>104</rkts>
<ref>Lg9.2</ref>
<loc>mdo Ta-L98 13b2-15a2</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa rnaMs kyi sangs rgyas kyi zhing gi yon tan brjod pa'i chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha ga ta nan b+hu d+ha k+she tra g+hu no d+ha b+hu ban d+ha rma pa ra ya </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa rnams kyi sangs rgyas kyi zhing gi yon tan brjod pa'i chos kyi rnam grangs // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>322</rkts>
<ref>Lg9.3</ref>
<loc>mdo Ta-L98 15a2-18a6</loc>
<tib>gsal rgyal gyi tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>pra se na dzad ga tha </skttrans>
<coloph>gsal rgyal gi tshigs su bcad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>503</rkts>
<ref>Lg9.4</ref>
<loc>mdo Ta-L98 18a6-28b4</loc>
<tib>'phags pa bcom ldan 'das sman gyi lha be du r+ya 'od kyi sngon kyi smon lam gyi rgyal po zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ba ga ba ti pa sha pa tsa 'gu ru be du r+ya pra ba sya phur bang pra ni da na bi bul yA na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa bcom ldan 'das sman gi lha bye du r+ya 'i 'od kyi sngon gi smon lam rgyas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // //rgya kar gyi 'khan po 'dzi na myi tra dang / da na shi la dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad sar cad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>195</rkts>
<ref>Lg9.5</ref>
<loc>mdo Ta-L98 28b4-45a9</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs shes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya a ba lo ka nan na ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs shes bya ba theg pa chen po'i mdo' rdzogs s+ho// // // //rgya kar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / da na shi la dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sdes sgyur cing zhus te / skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>175</rkts>
<ref>Lg9.6</ref>
<loc>mdo Ta-L98 45b1-152a3</loc>
<tib>'phags pa blo gros myi bzad pas bstand pa' zhes bya ba'i theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya a k+sha ya ma ti ni rde sha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'dus pa chen po 'i le'u 'bum pa las / blo gros mi zad pas bstand pa zhes bya ba / theg pa chen po'i mdo' rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po 'dz+hi' na myi tra dang / lo tsa ba d+ha na shi la sas bsgyur / skad sar chad kyis kyang bcos shing gtan la phab pa'o //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

Vol. 10

<item>
<rkts>113</rkts>
<ref>Ns9.?</ref>
<loc>mdo Ta-? ?-?+mdo Tha-N90 1b1-35a9</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>dam pa'i chos pad ma kar po'i chos kyi rnam grangs shind tu / rgyas pa chen po 'i mdo sde / byang chub sems dpa' rnams la gdams pa / sangs rgyas thams cad kyi / yongs su bzung ba / sangs rgyas thams cad kyi gsang chen / sangs rgyas thams cad kyi spa ba / sangs rgyas thams cad kyi rigs / sangs rgyas thams cad kyis gsang ba'i gnas / sangs rgyas thams cad kyi byang chub kyi snying po dang / sangs rgyas thams cad kyi chos kyi 'khor lo bskor ba / /sangs rgyas thams cad kyi sku gcig tu 'dus pa / / thabs mkhas pa chen po theg pa gcig tu bstan pa // //don dam pa grub pa bstand pa rdzogs so //rgya gar gi 'khan po su ren tra pod de dang / zhu chen gi lo tsha ba ban d+he ye shes sdes zhus te rtan la phab //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>Text starts in vol. 9, which is missing. Use this for identifying possible candidates for the volume.</note>
</item>

Vol. 10

<item>
<rkts>111</rkts>
<ref>Ns10.1</ref>
<loc>mdo Tha-N90 35a9-109b8</loc>
<tib>snying rje chen po 'i pad ma dkar po zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>ma hA ka ru na pun ta ri ka na ma ma hA ya na sud kra </skttrans>
<coloph>snying rje chen po'i pad ma kar po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+ho // // / /rgya kar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / shi len dra bo de dang / zhu chen kyi lo tsha ba ban de ye shes sdes zhus te gtan la phab pa'o //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>112</rkts>
<ref>Ns10.2</ref>
<loc>mdo Tha-N90 109b8-287a7</loc>
<tib>'phags pa snying rje pad ma kar po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ka ru NA bun dA ri ka na ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa' snying rje pad ma dkar po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>803</rkts>
<ref>Ns10.3</ref>
<loc>mdo Tha-N90 287a7-290a9</loc>
<tib>'phags pa'i dgongs pa rgyud gyi 'breng ba chen po byang chub sems dpa'i rnam par nges pa' chen po bstand pa las nor bu rin po che la mkhas pa bstand pa yongs su sngo ba chen po 'i rgyal po zhes bya 'o </tib>
<skttrans>a rgya san d+h+yi ma la ma ha su tra bo de sa t+wa ma ha bi ni sha ya ni de shan mA hA ma Na rad na ko 'u sha l+ya nir de sha ma ha ba ri na ma ra dza na ma </skttrans>
<coloph>'phags pa dgongs pa'i rgyud kyi 'phrel chen po / byang chub sems dpa' rnam par nges par chen po bstan pa las nor bu chen po rin po che la mkhas pa / bstan pa yongs su sngo ba chen po 'i rgyal po zhes bya'o // // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

Vol. 11

<item>
<rkts>257</rkts>
<ref>Ns10.4</ref>
<loc>mdo Tha-N90 290b1-325b9+mdo Da-N60 2a1-127b3</loc>
<tib>'phags pa shin tu rgyas pa chen po 'i sde nyi ma'i snying po zhes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans>A r+ya U r+ya ga rb+ha na nla ma ma hA be'i bu lya su tran </skttrans>
<coloph>'phags pa shin tu rgyas pa chen po'i sde nyi ma'i snying po zhes bya pa'i mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>Here, the order is different from Lang. Note that the last page in vol. tha does not belong to this collection. The text continues into the next volume. Note that also the first folio of volume Da does not belong to that collection. The continues on f. 2.</note>
</item>

Vol. 11

<item>
<rkts>139</rkts>
<ref>Ns11.1</ref>
<loc>mdo Da-N60 127b4-139a9</loc>
<tib>'phags pa rdo rje snying po 'i gzungs zhes bya ba theg pa chen po'-i mdo </tib>
<skttrans>badzra man Da na ma d+ha ra ni ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>rdo rje snying po zhes pa'i gzungs zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>258</rkts>
<ref>Ns11.2</ref>
<loc>mdo Da-N60 139a9-152b9</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha ga thA g+nga rba na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>239</rkts>
<ref>Ns11.3</ref>
<loc>mdo Da-N60 153a1-292a8</loc>
<tib>'dus pa chen po las byang chub sems dpa' sa'i snying po 'khor lo bcu pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>da sha tsag kra kan na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'dus pa chen po las byang chub seMs dpa' sa'i snying po 'khor lo bcu pa'i bde ba las don thob pa yongs su thob pa zhes bya ba'i le'u brgyad pa // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>260</rkts>
<ref>Ns11.4</ref>
<loc>mdo Da-N60 292a9-310a5</loc>
<tib>'phags pa nam mkha'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya a ka sha ga rba na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa nam mkha'i snying po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' //rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po shag kya pra pa dang / pan de rad na gar g+sha tas zhus zhing sgyur te / gtan la bab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>96</rkts>
<ref>Ns11.5</ref>
<loc>mdo Da-N60 310a5-321a4+mdo Na-N96 1b1-17a5</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal rnal par rol pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya man dzu shri pi tri ti ta na ma ma ha na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal rnam par rol pa zhes bya ba'i mdo' // rdzogs so // //rgya gar gi 'khan po su len dra bo de dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes zhus te / rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text continues into next volume; of these, the first folios are missing, starts with f. 11.</note>
</item>

Vol. 12

<item>
<rkts>97</rkts>
<ref>Ns12.1</ref>
<loc>mdo Na-N96 17a5-35a5</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal rnam par 'phrul pa zhes bya ba'i le'u theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya man 'dzu shri byi rba ta ba ra ba ta na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal rnam par 'phrul pa'i le'u zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po shi len dra po de dang / 'dzi na myi tra dang / lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur / skad gsar chad kyis bcos //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>177</rkts>
<ref>Ns12.2</ref>
<loc>mdo Na-N96 35a6-36a3</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyis bstan pa zhes bya ba'i theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ma 'dzu shri ni rde sha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gyis bstand pa zhes bya ba / theg pa chen po'i mdo / /rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>196</rkts>
<ref>Ns12.3</ref>
<loc>mdo Na-N96 36a3-41b1</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gnas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>A r+ya man dzu shri bi ra na ma ma ha yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gnas pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // // //rdzogs so // //rgya gar gi mkhan po su ren dra po de dang / zhu chen gi lo tsa ban de ye shes sdes bsgyur cing zhes te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>178</rkts>
<ref>Ns12.4</ref>
<loc>mdo Na-N96 41b2-45a7</loc>
<tib>'phags pa byang chub kyi phyogs bstan pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a rgya po d+hi pa k+sha nir de sha na ma ma hA ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa byang chub kyi phyogs bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs so / / rgya gar gi mkhan po 'dzin myi tra dang / da na shi la dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te / skad gsar cad kyis kyang bcos nas rtan la phab pa / tshig 'di thams cad la yang 'byung bar bya'o //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>118</rkts>
<ref>Ns12.5</ref>
<loc>mdo Na-N96 45a8-54a7</loc>
<tib>'phags pa rin po che'i mtha' zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya rad na go Tari na ma ma ha yan su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rin po che'i mtha' zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // rdzogs so // //rgya gar gi mkhan po prad nya bar ma dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sde las stsogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>F. 51 is duplicated, the second one needs to be erased.</note>
</item>

<item>
<rkts>243</rkts>
<ref>Ns12.6</ref>
<loc>mdo Na-N96 54a7-69a6</loc>
<tib>dam pa'i chos kyi rgyal po theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>sa dar ma ra dza ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>chos kyi rgyal po 'i yi ge bam po gcig ste // rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>229</rkts>
<ref>Ns12.7</ref>
<loc>mdo Na-N96 69a6-115a6</loc>
<tib>de bzhin gshegs pa bgro ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>ta thA ga ta sang gi ti na ma ma hA ya na sU tra </skttrans>
<coloph>de bzhin gshegs pa 'gro ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' / /rdzogs s+ho // // rgya gar gi mkhan po gnya na gar ba dang / lo tsa ba ban de dpal gi dbyangs kyis bsgyur cing / /zhu chen gi lo tsa ba ban de dpal gi rtsegs kyis zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>228</rkts>
<ref>Ns12.8</ref>
<loc>mdo Na-N96 115a6-158a4</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas 'gro ba zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha sang gi ti na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>sangs rgyas 'gro ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>222</rkts>
<ref>Ns12.9</ref>
<loc>mdo Na-N96 158a4-201b2</loc>
<tib>'phags pa rnga bo che chen po 'i le 'u zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a rgya ma ha be ri ha ra ka na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa theg pa chen po'i mdo' rnga bo che chen po zhes bya ba'i le'u // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>110</rkts>
<ref>Ns12.10</ref>
<loc>mdo Na-N96 201b2-255a8</loc>
<tib>phags pa rgyan stug po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya g+ha na b+yu ha na na ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>stong phrag bcu gnyis pa'i rgyan stug po las / /ji snyed pa'i mdo / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>1125</rkts>
<ref>Ns12.11</ref>
<loc>mdo Na-N96 255b1-320a5+mdo Pa-</loc>
<tib>rgyu gdags pa </tib>
<skttrans>ka ra na prad nyi pa ti </skttrans>
<coloph>chos mngon pa'i chos chen po rgyu gdags pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Text continues into next volume Pa, which, however, is missing from the set. This transition could be used to identify volumes!</note>
</item>

Vol. 13 missing

Vol. 14 missing

Vol. 15 missing

Vol. 16

<item>
<rkts>252</rkts>
<ref>Ns16.1</ref>
<loc>mdo Ma-N62 1b1-10b7</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa bzhi pa bsgrub pa zhes bya ba 'i theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi kra dang / da na shi la dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de yes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phabb ste//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>First folio missing, starts with f. 2.</note>
</item>

<item>
<rkts>186</rkts>
<ref>Ns16.2</ref>
<loc>mdo Ma-N62 10b8-26a7</loc>
<tib>'phags pa shes rab kyi bstobs bskyed pa'i cho 'phrul rnam par 'phrul ba bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha pa lA d+hA na pra ti ha r+ya 'bi ku rba na nir d+he sha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>sangs rgyas kyi stobs bskyed pa'i cho 'phrul rnam par 'phrul ba stan pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // rdzogso /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>275</rkts>
<ref>Ns16.3</ref>
<loc>mdo Ma-N62 26a8-36a3</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas kyi sa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya b+hud b+hu mi nA ma ma hA ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas kyi sa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / shi len dra po de dang / zhu chen gi lo tsa ba ban ye shes sdes bsgyur cing zhus nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>210</rkts>
<ref>Ns16.4</ref>
<loc>mdo Ma-N62 36a4-44b4</loc>
<tib>'phags pa sa lu'i ljang pa zhes bya ba'i theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya shi la stam pa stam na ma ma ha ya na su tra</skttrans>
<coloph>'phags pa sa lu ljang pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>284</rkts>
<ref>Ns16.5</ref>
<loc>mdo Ma-N62 44b4-65a4</loc>
<tib>'phags pa phung po gsum pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya tr-i skan d+ha na ma ma ha ya su trA </skttrans>
<coloph>'phags pa phung po gsum pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' rdzogs s+ho // //rgya gar gi 'khan po su len tra bo de dang / lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur / /skad gsar cad kyis kyang bcos //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>297</rkts>
<ref>Ns16.6</ref>
<loc>mdo Ma-N62 65a4-70a1</loc>
<tib>khams mang po'i mdo </tib>
<skttrans>ba hu da tu ka su tra </skttrans>
<coloph>khams mang po pa zhes bya ba'i mdo' // //rdzogs so // //rgya gar gi mkhan po / /su len tra bo de dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes sdes bgyur cing rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>219</rkts>
<ref>Ns16.7</ref>
<loc>mdo Ma-N62 70a1-75b4</loc>
<tib>'phags pa las kyi sgrib rgyun gcod pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya kar ma a pa ra na phra ti sra ba d+hi na ma ma h+ha ya na sud tra </skttrans>
<coloph>'phags pa las kyi sgrib pa rgyun gcod pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // //rdzog+s s+ho //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes sgyur cing zhus te skad gsar cad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>227</rkts>
<ref>Ns16.8</ref>
<loc>mdo Ma-N62 75b4-88a8</loc>
<tib>'phags pa rnam par 'thag pa thams cad bsdus zhes bya ba theg pa chen po 'i 'do' </tib>
<skttrans>A r+ya sa rba be 'i dal lya sang gra d+ha na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rnam par thag pa thams cad bsdus zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo'// rdzogs s+ho // // rgya rgar gyi mkhan po 'dzi na myi tra dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing rtan la /skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa' //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>218</rkts>
<ref>Ns16.9</ref>
<loc>mdo Ma-N62 88a8-103a6</loc>
<tib>'phags pa las kyi sgrib pa rnaM par dag pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>A r+ya kar ma a ba ra na byi shud d+hi n+sha ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa las kyi sgrib pa rnam par dag pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo / rdzogs s+ho // / /rgya gar mkhan po 'dzi na myi tra dang / prad nya pa ra ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las gsogs te pas / zhus te gtan la pham pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>179</rkts>
<ref>Ns16.10</ref>
<loc>mdo Ma-N62 103a7-126b2</loc>
<tib>'phags pa bden pa gnyis la 'jug pa bstan pa zhes bya ba theg pa chen po mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya sad t+ya d+wa ya a pa ta ra nir de sha na ma ma ha ya na sud tra </skttrans>
<coloph>'phags pa bden pa gnyis la 'jug pa bstan pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // rdzogs s+wo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>169</rkts>
<ref>Ns16.11</ref>
<loc>mdo Ma-N62 126b3-175b5</loc>
<tib>'phags pa theg pa chen po 'i man ngag ces bya ba theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ma hA yA no pa de sha nA ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa theg pa chen po'i man ngag ces bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / da na shi la dang / ban de ye shes sdes bsgyur cing gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>100</rkts>
<ref>Ns16.12</ref>
<loc>mdo Ma-N62 175b5-205a5</loc>
<tib>sangs rgyas thams cad kyi yul la 'jug pa ye shes snang ba'i rgyan ces bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sa rba bud d+ha bi Sha ya ba tA rA gnya nA lo ka rA dnya' nA lo kA lang kA rA nA ma ma hA ya nA su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas thams cad ky-i yul la 'jug pa ye shes snang ba'-i rgyan ces bya ba  // // //theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+hO // //rgya gar g-i mkhan po su ren dra bo de dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Phrasing of colophon differs slightly from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>180</rkts>
<ref>Ns16.13</ref>
<loc>mdo Ma-N62 205a5-236b5</loc>
<tib>'phags pa chos thams cad 'byung ba myed pa bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sa rba dar ma bra br-id di n-ir de sha ma mA hA yA nA su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos thams cad 'byung ba myed pa zhes bya ba / theg pa chen pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>263</rkts>
<ref>Ns16.14</ref>
<loc>mdo Ma-N62 236b6-326a2+mdo Tsa-N85 1b1-45b5</loc>
<tib>'phags pa yang dag par spyod pa'i tshul nam mkha'-i mdog g-is 'dul ba'i bzod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>sa ma tsA ra pra ta bi d+hi kha ga rdzu ti b-i na yA k+shA na ti nA ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>yang dag par spyod pa'i tshul nam mkha'i mdog gis 'dul ba'i bzod pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>add later
<note>Text continues into next volume; textual transition is correct. The version in Lang contains colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>101</rkts>
<ref>Ns17.1</ref>
<loc>mdo Tsa-N85 45b5-272a8</loc>
<tib>'phags pa dge' ba'i rtsa ba yongsu 'dzind pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ku sha la mu la sam pa ri gra ha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dge pa'i rtsa ba yongsu 'dzind pa zhes bya bar theg pa chen po 'i mdo // //rdzogs s+ho // // / /rgya gar gi mkhan po prad nya par ma dang / gnya' na gar ba dang / zhu chen gi lo tshe ba ban de ye shes sde las s+tsogs pas bsgyurd cing zhus te / gtan la dbab pa / b+han d+he gnya na shi la dang / tsan dra dang / gnyis gis dang zhus / nyis zhus /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>Colophon in Lang is slightly different.</note>
</item>

<item>
<rkts>201</rkts>
<ref>Ns17.2</ref>
<loc>mdo Tsa-N85 272a8-309b8</loc>
<tib>'phags pa dad pa'i stobs skyed pa' la 'jug pa'i phyag rgya zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>A r+ya shrad d+ha pa la d+ha na pa ta ra mu 'dra' na ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dad pa'i stobs skyed pa yang 'jug pa'i phyag rgya zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo rdzogs s+to // //rgya gar gi mkhan po su len tra bo de dang / zhu chen gi lo tsa ban 'de ye shes sdes bsgyur cing zhus te rtan phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Here, the order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>202</rkts>
<ref>Ns17.3</ref>
<loc>mdo Tsa-N85 309b8-324a7</loc>
<tib>'phags pa nges pa dang ma nges par 'gro ba'i phyag rgya la 'jug pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya na yi ta a ya ta ga ti mu 'dra a pa ta ra na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa nges pa dang ma nges par 'gro ba'i phyag rgya la 'jug pa shes pa theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po prad nya par ma dang / su ren dra po de dag dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las bstsogs pas bsgyur cing zhus te rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>203</rkts>
<ref>Ns17.4</ref>
<loc>mdo Tsa-N85 324a8-327a7</loc>
<tib>'phags pa chos kyi phyag rgya zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya d+h+ra ma mud d+ha na ma ma hA ya na sud dra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos kyi phyag rgya zhes bya ba theg pa chen po'i mdo'/ rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

Vol. 18

<item>
<rkts>107</rkts>
<ref>Ns18.1</ref>
<loc>mdo Tsha-N99 1b1-138b7</loc>
<tib>'phags pa lang kar gshegs pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya lang ka a pa da ra ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa lang kar gshegs pa / /theg po chen po'i mdo / /suM khr-i drug stong pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>120</rkts>
<ref>Ns18.2</ref>
<loc>mdo Tsha-N99 138b7-280a4</loc>
<tib>'phags pa yongs su mya ngan las 'das pa theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha pa ri ni rba na ma ma ha na ya na su tra </skttrans>
<coloph>le'u nyi khri lnga stong yod pa las / lha dang myi dang lha ma yin dang / myi 'am ci dang / rig sngags 'chang dang / srin po las stsogs pa 'dus pa zhus pa zhes bya ba'i le'u / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Interestingly close mistake in the Skt. title in both Lang and Nesar.</note>
</item>

<item>
<rkts>28</rkts>
<ref>Ns18.3</ref>
<loc>mdo Tsha-N99 280a4-280b5</loc>
<tib>'phags pa shes rab ky-i pha rold tu phyind pa kun tu bzang po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya prad nya pa ra myi ta sa man ta pa tra ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rold tu phyind pa kun tu bzang po theg pa chen po'i mdo' / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

Vol. 19

<item>
<rkts>147</rkts>
<ref>Ns18.4</ref>
<loc>mdo Tsha-N99 280b5-331a3+mdo Dza-N69 1b1-47b8</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'-i bstan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha 'ga ta ma ha ka ru na nir rde sha na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i snying rje chen po'i bstand pa zhes bya ba'i mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>Text continues into next volume; textual transition possible, but next volume starts only with f. 9; in the Lang version, this text contains a colophon.</note>
</item>

Vol. 19

<item>
<rkts>207</rkts>
<ref>Ns19.1</ref>
<loc>mdo Dza-N69 48a1-61b7</loc>
<tib>klang po'i rtsal ces bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>ha sta ka k+sh+ya nA ma ma hA ya na su tra </skttrans>
<coloph>glang po'i rtsal lta bu zhes bya ba theg pa chen po'i mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>213</rkts>
<ref>Ns19.2</ref>
<loc>mdo Dza-N69 61b8-136b5</loc>
<tib>'phags pa sor mo 'phreng ba la phan pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>ma y+ya da gu li ma li ma 'da' ni ma tra </skttrans>
<coloph>'phags pa' sor mo'i 'phreng ba la phan pa zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Strange phrasing of Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>247</rkts>
<ref>Ns19.3</ref>
<loc>mdo Dza-N69 136b5-140a6</loc>
<tib>'phags pa chos dang don rnam par 'byed pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya da ma a r+tha bi tsa yan na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos dang don rnam par 'byed pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+ho // // /rgya gar gyi 'khan po 'dzi na myi tra dang / da na shi la dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te skad gsar chad kyis gtan la phab po //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>242</rkts>
<ref>Ns19.4</ref>
<loc>mdo Dza-N69 140a6-143b1</loc>
<tib>'phags pa yongs su bsngo ba'i 'khor lo zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>yongs su bsngo' ba'i 'khor lo zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

Vol. 20

<item>
<rkts>99</rkts>
<ref>Ns19.5</ref>
<loc>mdo Dza-N69 143b2-344a4+mdo Wa-N65 1b1-76a3</loc>
<tib>'phags pa bcom ldan 'das kyis ye shes rgyas pa'i mdo sde rin po che 'i mthar phyind pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ni Sh+tha tan pa ka bad gnya' ba na pa'i pu lan tra rad naM ma ha ya na su tra ma </skttrans>
<coloph>'phags pa bcom ldan 'das kyi ye shes rgyas pa'i 'do' sde chen pa 'i mthar phyin pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // rdzogs s+ho // // rgya gar gi mkhan po prad nya bar ma dang / /lo tsa ba ban de ye shes snying pos bsgyurd / /rgya gar gi mkhan po bi shud d+ha sing ha dang / sar bad nya de ba dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de dpal rtsegs kyis zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Text continues into next volume; textual transition possible, but first part of next volume is missing!</note>
</item>

Vol. 20

<item>
<rkts>551</rkts>
<ref>Ns20.1</ref>
<loc>mdo Wa-N65 76a4-186a6</loc>
<tib>'phags pa gser 'od dam pa mdo sde 'o dbang po'i rgyal po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sur bar na pra 'b+ha srod ta ma su tren dra ra dz+wa na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>gser 'od dam pa mdo sde'i dbang po 'i rgyal po 'zhes bya ba / theg pa chen po'i mdo // rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>283</rkts>
<ref>Ns20.2</ref>
<loc>mdo Wa-N65 186a6-187a1</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa sku gsum theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Beginning of the text, with titles etc.is missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>317</rkts>
<ref>Ns20.3</ref>
<loc>mdo Wa-N65 187a2-202b2</loc>
<tib>don rnam par nges ba zhes pya pa chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a r+tha bi ni sa tsa ya na ma d+ha rma pa r+ya yang </skttrans>
<coloph>don rnam par nges pa zhes bya ba'i chos kyi rnam grangs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>126</rkts>
<ref>Ns20.4</ref>
<loc>mdo Wa-N65 202b3-205a8</loc>
<tib>'phags pa gser gi bye ma lta bu zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya su ba rna ba ba lu ko ba nam ma ma hA yA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa gser gi bye ma lta bu zhes bya ba theg pa chen po'i mdo / / rdzogs s+ho // rgya gar gi mkhan po su ran dra po de dang / prad nya par ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las stsogs pas sgyurd cing zhus te / gtan la bab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>208</rkts>
<ref>Ns20.5</ref>
<loc>mdo Wa-N65 205a8-208a2</loc>
<tib>'phags pa sgra chen po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha hra dam na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sgra chen po zhes /bya ba theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho / rgya gar gi mkhan po byi shud d+ha sing ha dang / lo tsa pa ban de dge dpal gyis bsgyurd // / // / /rgya gar gi mkhan po byi da ka ra sing ha dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de pa can tras zhus te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>174</rkts>
<ref>Ns20.6</ref>
<loc>mdo Wa-N65 208a2-?</loc>
<tib>'phags pa 'jig rten 'dzind kyis yongs su dris pa zhes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa 'jig rten 'dzind ces bya ba'i mdo / rdzogs s+ho /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>No formal opening bod skad du; volume breaks of at f. 254, rest is missing.</note>
</item>

Vol. 21: missing

Vol. 22

Vol. 23

<item>
<rkts>287</rkts>
<ref>Ns21.?</ref>
<loc>mdo Zha-? ?-?+mdo Za-N92 1b1-375+mdo 'a-N97 1b1-10a4</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>dran pa nye bar gzhag pa'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>The version in Lang contains a colophon. The texts starts in vol. 21, covers entire vol. 22 and ends here.</note>
</item>

<item>
<rkts>338</rkts>
<ref>Ns23.1</ref>
<loc>mdo 'a-N97 10a4-29b1</loc>
<tib>las rnam par 'byed pa </tib>
<skttrans>kar ma bi bang ka </skttrans>
<coloph>las rnam par 'byed pa rdzogs s+ho // // // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te / skad gsar chad kyis kyang bcos nas rtan la phab pa'o //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>354</rkts>
<ref>Ns23.2</ref>
<loc>mdo 'a-N97 29b2-37b2</loc>
<tib>'phags pa legs nyes kyi rgyu dang 'bras bu bstand pa'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa legs nyes kyi rgyu dang 'bras bu bstan pa zhes bya ba'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>307</rkts>
<ref>Ns23.3</ref>
<loc>mdo 'a-N97 37b3-44b5</loc>
<tib>tshe mtha'i mdo' </tib>
<skttrans>a yu ba r+yan ta su tram </skttrans>
<coloph>tshe mtha'i mdo' // rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po bi shud tA sing nga dang / lo tsha ba ban de dge dpal gyis bsgyurd //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>333</rkts>
<ref>Ns23.4</ref>
<loc>mdo 'a-N97 44b5-49a7</loc>
<tib>'phags pa gnas 'jog ces bya' ba'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa gnas 'jog ces bya ba'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>314</rkts>
<ref>Ns23.5</ref>
<loc>mdo 'a-N97 49a7-54b3</loc>
<tib>mun gyi nags 'tshal gi sgo zhes bya ba'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>mun gi nags tshal gyi sgo zhes bya ba'i mdo' // rdzogs s+ho // //byang phyogs rgyud kyi 'phreng ba'i mdo' / khri pa'i nang nas yul za len dra'i byang phyogs kyi sa 'tshams kyi ri u shi ri 'i bsngags pa'o //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>320</rkts>
<ref>Ns23.6</ref>
<loc>mdo 'a-N97 54a3-56a6</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gzugs brnyan gzhag pa'i phan yon yang dag par brjod pa zhes bya ba'i chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a r+ya ta thA ga ta phra ti bim pa pra ti sh+tha a nu shang sa sam b+ha rna na na ma d+ha rma pa r+ya ya </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gzugs brnyan gzhag pa'i phan yon yang dag par brjod pa zhes bya ba'i chos kyi rnam grangs / rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po dar ma ka ra dang / lo tsha ba ban de ye shes snying pos bsgyur //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>332</rkts>
<ref>Ns23.7</ref>
<loc>mdo 'a-N97 56a7-60b1</loc>
<tib>khang bu brtsegs pa'i mdo' </tib>
<skttrans>ku ta a ka ra su tra </skttrans>
<coloph>khang bu brtsegs pa'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>298</rkts>
<ref>Ns23.8</ref>
<loc>mdo 'a-N97 60b1-62b6</loc>
<tib>'gan de'i mdo' </tib>
<skttrans>'gan di su tra </skttrans>
<coloph>'gan de'i mdo' // rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po d+ha rma shri pa tra dang / lo tsha ba dge slong tshul khrims yon tan gyis bsgyur / zhu chen gyi lo tsha ba dge slong rin chen bzang pos bcos te btan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No colophon in the Lang version.</note>
</item>

<item>
<rkts>299</rkts>
<ref>Ns23.9</ref>
<loc>mdo 'a-N97 62b6-63b4</loc>
<tib>'gan de'i dus gi mdo' </tib>
<skttrans>'gan de sa ma ya su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'gan d+he 'i dus kyi mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>128</rkts>
<ref>Ns23.10</ref>
<loc>mdo 'a-N97 63b4-67a7</loc>
<tib>chos nyid rang gyi ngo bo nyid las myi g.yo' bar tha dad par thams cad la snang ba'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>chos nyid rang gi ngo bo nyid las myi g.yo' bar tha dad par thams cad la snang ba'i mdo' // // rdzogs s+ho // rgya gar gi mkhan po da na shi la dang / ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>331</rkts>
<ref>Ns23.11</ref>
<loc>mdo 'a-N97 67a7-67b8</loc>
<tib>zla ba'i mdo' </tib>
<skttrans>tsan tra su tra </skttrans>
<coloph>zla ba'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Is this identical with K42?</note>
</item>

<item>
<rkts>303</rkts>
<ref>Ns23.12</ref>
<loc>mdo 'a-N97 67b8-68b4</loc>
<tib>tshul khrims yang dag par ldan pa zhes bya ba'i mdo' </tib>
<skttrans>shi la stag sha ta ka su tra </skttrans>
<coloph>tshul khrims yang dag par ldan pa zhes bya ba'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>122</rkts>
<ref>Ns23.13</ref>
<loc>mdo 'a-N97 68b4-69a3</loc>
<tib>'phags pa 'da ka ye shes zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ta gnya' na na ma </skttrans>
<coloph>'phags pa 'da' ka ye shes zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>309</rkts>
<ref>Ns23.14</ref>
<loc>mdo 'a-N97 69a3-69b4</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>myi rtag pa nyid kyi mdo' // rdzogs s+ho//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text without formal opening, titles, etc. This work must be distinguished from rKTs310, D310, which bears the same title. I assume that the order of these small texts is the same as in Lang, but this has to be checked.</note>
</item>

<item>
<rkts>1387</rkts>
<ref>Ns23.15</ref>
<loc>mdo 'a-N97 69b4-70a9</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa sdug bsngal brgyad sbyong zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo' // // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text without formal opening, titles, etc. Text not identified, but should be identical with Ng22.15 and He78.16, Hemis I</note>
</item>

<item>
<rkts>194</rkts>
<ref>Ns23.16</ref>
<loc>mdo 'a-N97 70a9-70b9</loc>
<tib>'phags pa rgyal ba'i blo gros zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya dzA yA mar tir na ma ma hA yA na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa rgyal ba'i blo gros zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>890</rkts>
<ref>Ns23.17</ref>
<loc>mdo 'a-N97 70b9-71a7</loc>
<tib>'du shes bcu bstand pa'i mdo' </tib>
<skttrans>da sha sang ngid nyi nir de sha su tra </skttrans>
<coloph>'du shes bcu bstand pa'i mdo' / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>249</rkts>
<ref>Ns23.18</ref>
<loc>mdo 'a-N97 71a7-71b9</loc>
<tib>'phags pa chos bzhi bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya tsa tur da rma nir te shan na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos bzhi bstand pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>251</rkts>
<ref>Ns23.19</ref>
<loc>mdo 'a-N97 71b9-72b2</loc>
<tib>'phags pa chos bzhi pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya tsa tur da rma ka na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos bzhi pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>250</rkts>
<ref>Ns23.20</ref>
<loc>mdo 'a-N97 72b2-73a3</loc>
<tib>chos bzhi pa zhes pa bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>dar rma tsa tur na ma ma ha ya su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos bzhi pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // //rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po su len dra bod de dang / zhu chen kyi lo tsha ba ban de ye shes kyis bsgyur cing zhus //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>324</rkts>
<ref>Ns23.21</ref>
<loc>mdo 'a-N97 73a3-73a8</loc>
<tib>tshigs su bcad pa bzhi pa </tib>
<skttrans>tsa tur ga ta </skttrans>
<coloph>tshigs su bcad pa bzhi pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>316</rkts>
<ref>Ns23.22</ref>
<loc>mdo 'a-N97 73a8-74a2</loc>
<tib>'phags pa bden pa bzhi 'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya </skttrans>
<coloph>'phags pa'i bden ba bzhi 'i mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>253</rkts>
<ref>Ns23.23</ref>
<loc>mdo 'a-N97 74a2-75a3</loc>
<tib>chos gsum pa zhes bya ba'i mdo' </tib>
<skttrans>tri rda ma ka na ma su tra </skttrans>
<coloph>chos gsum pa zhes bya ba'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>282</rkts>
<ref>Ns23.24</ref>
<loc>mdo 'a-N97 75a4-75a9</loc>
<tib>bslab pa gsum kyi mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bslab pa gsum gi mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Title in Skt missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>304</rkts>
<ref>Ns23.25</ref>
<loc>mdo 'a-N97 75b1-77b9</loc>
<tib>ltung pa sde lnga'i dge ba dang myi dge' ba'i 'bras bu brtog pa'i mdo </tib>
<skttrans>ban tsA pad ti ni kA ya shu b+hA shu b+ha pal pa ri k+ha su TaM </skttrans>
<coloph>ltung ba sde lnga'i dge ba dang myi dge ba'i 'bras bu brtag pa'i mdo rdzogs+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>327</rkts>
<ref>Ns23.26</ref>
<loc>mdo 'a-N97 78a1-79a2</loc>
<tib>'phags pa skyes bu dam pa'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya sang bu ru sha su dra </skttrans>
<coloph>'phags pa skyes bu'i mdo' // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>330</rkts>
<ref>Ns23.27</ref>
<loc>mdo 'a-N97 79a2-79b6</loc>
<tib>lha'i mdo nyung ngu </tib>
<skttrans>spel pa de pa ta su tra </skttrans>
<coloph>lha'i mdo nyung ngu / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>329</rkts>
<ref>Ns23.28</ref>
<loc>mdo 'a-N97 79b6-81a3</loc>
<tib>lha'i mdo' </tib>
<skttrans>de ba ha su tra </skttrans>
<coloph>lha'i mdo' rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>205</rkts>
<ref>Ns23.29</ref>
<loc>mdo 'a-N97 81a4-82b6</loc>
<tib>'phags pa grong khyer gis 'tsho ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>ar+ya na ga ra a ba la lam bi ka na ma ma ha na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa grong khyer gyis 'tsho ba zhes bya ba // //theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>352</rkts>
<ref>Ns23.30</ref>
<loc>mdo 'a-N97 82b6-98a5</loc>
<tib>tshangs pa'i dra ba'i mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>tshangs pa'i dra ba rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Order differs from Lang. In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>211</rkts>
<ref>Ns23.31</ref>
<loc>mdo 'a-N97 98a5-99b6</loc>
<tib>brtend cing 'breld par 'byung ba'i dbang po dang rnam par dbye ba bstand pa zhes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans>pri tid t+ya sa mud pA dA sa a din tsa b+hi b+hang ga ni rde sha na na mu su tra </skttrans>
<coloph>brtend cing 'breld pa'i 'byung ba'i mdo / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>296</rkts>
<ref>Ns23.32</ref>
<loc>mdo 'a-N97 99b7-101a8</loc>
<tib>gzhon nu dpe'i mdo </tib>
<skttrans>ku ma ra tri shan ta su tra </skttrans>
<coloph>gzhon nu dpe'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>245</rkts>
<ref>Ns23.33</ref>
<loc>mdo 'a-N97 101a9-105a9</loc>
<tib>'phags pa chos kyi phung po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya d+ha rma skan d+ho na na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos kyi phung po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo // //rdzogs s+ho // // rgya gar gyi mkhan po phrad nya par ma dang / zhu chen kyi lo tsa ba ban de ye shes bsdes bsgyur cing gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>325</rkts>
<ref>Ns23.34</ref>
<loc>mdo 'a-N97 105a9-109b2</loc>
<tib>klu'i rgyal po rnga sgra'i tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>na ga tsa dza dA ra ga tha </skttrans>
<coloph>klu'i rgyal po rnga sgra'i tshigs su bcad pa / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>217</rkts>
<ref>Ns23.35</ref>
<loc>mdo 'a-N97 109b2-124b1</loc>
<tib>'phags pa dpal sbas shes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya shri gu pa ta na ma su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dpal sbas zhes bya ba 'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang. Lang version contains colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>276</rkts>
<ref>Ns23.36</ref>
<loc>mdo 'a-N97 124b1-129b1</loc>
<tib>sangs rgyas myi spong ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha ke pa na na ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas myi spong ba zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>351</rkts>
<ref>Ns23.37</ref>
<loc>mdo 'a-N97 129b1-143b6</loc>
<tib>'phags pa rgyal bu don grub kyi mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa rgyal bu don grub ces bya ba theg pa chen po'i mdo' // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>No title in Skt.</note>
</item>

<item>
<rkts>301</rkts>
<ref>Ns23.38</ref>
<loc>mdo 'a-N97 143b6-272a2</loc>
<tib>mngon par byung ba'i mdo' </tib>
<skttrans>a b+hi ni sgra ma na su tra </skttrans>
<coloph>mngon par 'byung ba'i mdo mdo rdzogs s+ho // / //lo tsa ba dge slong rin chen bzang pos sgyur cing zhus te gtan la phab ba //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>225</rkts>
<ref>Ns23.39</ref>
<loc>mdo 'a-N97 272a2-273a6</loc>
<tib>'phags pa gsuM la skyabs su 'gro ba zhes bya ba'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya dri sha ra na ga ma na ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa gsuM la skyabs su 'gro ba zhes bya ba'i mdo rdzogs s+ho // // // //rgya gar gyi 'khan po sa rbad gnya de ba dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban te rpal rtsegs gyis bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>328</rkts>
<ref>Ns23.40</ref>
<loc>mdo 'a-N97 272a6-275b6</loc>
<tib>dga' 'o rab tu byung ba'i mdo' </tib>
<skttrans>nan ta pra bra dz+ya su tra </skttrans>
<coloph>dga'o rab tu byung ba'i mdo' rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>1131</rkts>
<ref>Ns23.41</ref>
<loc>mdo 'a-N97 275b6-283b3</loc>
<tib>gnas rtan spyan drang ba </tib>
<skttrans> s+tha sa bi ro ba ni man hra na </skttrans>
<coloph>gnas rtan sbyan drang ba rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>306</rkts>
<ref>Ns23.42</ref>
<loc>mdo 'a-N97 283b3-294b3</loc>
<tib>rnam par grol pa'i laM las sbyangs ba'i yon tan bstan pa zhes bya ba </tib>
<skttrans>b+yi mug ti mAr ge d+hu ta gu na nEr dE shO mA nA </skttrans>
<coloph>rnam par grol ba'i lam las sbyangs ba'i yon tan bsten pa zhes bya ba ste / kun nas btus pa / / gsum pa'o // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

<item>
<rkts>965</rkts>
<ref>Ns23.43</ref>
<loc>mdo 'a-N97 294b3-307b2</loc>
<tib>'phags pa me 'u 'gal gyi bu chen pos ma 'myal khams nas drangs pa bshad pa'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ra ba pu tra b+ha bi na rag a 'gu sha slU tra </skttrans>
<coloph>'phags pa me'u 'gal gi bu chen pos ma dmyal khams nas drangs pa'i mdo /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang. This work is not included in mainstream collections, but found in Ng and He, further also Ne and O.</note>
</item>

<item>
<rkts>309</rkts>
<ref>Ns23.44</ref>
<loc>mdo 'a-N97 307b2-308a3</loc>
<tib>myi rtag pa nyid kyi mdo </tib>
<skttrans>a ni tya tra sU tra </skttrans>
<coloph>myi rtag pa nyid kyi mdo rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This work must be differentiated from rKTs310, D310, which bears the same title. Identification based on order in Lang; still needs to be checked.</note>
</item>

<item>
<rkts>279</rkts>
<ref>Ns23.45</ref>
<loc>mdo 'a-N97 308a3-308b3</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas rjes su dran pa</tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha a nu smri ti </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas rjes su dran pa rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po prad ma bar ma dang / zhu chen gi lo tsa ba ban te ye shes sdes sgyur cing zhus pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>121</rkts>
<ref>Ns23.46</ref>
<loc>mdo 'a-N97 308b3-310a9</loc>
<tib>'phags pa yongs su mya ngan las 'das pa'i mdo </tib>
<skttrans>ma ha pa ri nir ba na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa yongs su mya ngan las 'das pa chen po 'i mdo rdzogs s+ho / /rgya gar gi mkhan po ka ma la kub ta dang / zhum chen gyi lo tsa ba dge slong rin chen bzang pos bsgyurd //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This is the short version of the stra, which must be distinguished from the long version, rKTs119, D119, and the middle-length version, rKTs120, D120.</note>
</item>

<item>
<rkts>947</rkts>
<ref>Ns23.47</ref>
<loc>mdo 'a-N97 310a9-314a7</loc>
<tib>dam pa'i chos dran pa nye bar bzhag pa'i tshig le 'ur byas pa </tib>
<skttrans>sad d+ha rma smrid du pa sh+bA na ka ri ka </skttrans>
<coloph>dam pa'i chos dran pa nye bar bzhag pa zhes bya ba  theg pa chen po'i mdo' sde rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text contains a colophon.</note>
</item>

Vol. 24

<item>
<rkts>319</rkts>
<ref>Ns24.1</ref>
<loc>mdo Ya-N46 1b1-5a2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa rmad du byung ba'i chos kyi rnam grangs rzdogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Attention, the first folio in this volume is false; it does not belong to this text, but rKTs 113.</note>
</item>

<item>
<rkts>918</rkts>
<ref>Ns24.2</ref>
<loc>mdo Ya-N46 5a2-6a3</loc>
<tib>'phags pa tshul khrims nyams pa'i rnam par sbyin pa lci yang bstan pa'i mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>tshul khrims nyams pa'i rnam par smin pa lci yang bstan pa 'i mdo // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text not in tshal pa group.</note>
</item>

<item>
<rkts>321</rkts>
<ref>Ns24.3</ref>
<loc>mdo Ya-N46 6a3-8b3</loc>
<tib>mchod rten skor ba'i tshigs su bcad pa zhes bya ba </tib>
<skttrans>ts+ye ta pra d+hi k+shi na na ma g+ha tha </skttrans>
<coloph>mchod rten bskor bab'i tshigs su bcad pa // //srdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>310</rkts>
<ref>Ns24.4</ref>
<loc>mdo Ya-N46 8b3-10a6</loc>
<tib>myi rtag pa nyid kyi mdo' </tib>
<skttrans>a nid t+ya ta su tra </skttrans>
<coloph>myi rtag pa nyid kyi mdo' // rdzogs s+ho // rgya gar gi 'khan po ka ma la kub tra dang / zhu chen gi lo tsa ba dge' slong rin cen bzang pos bsgyur cig zhus te / gnas la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This work must be differentiated from rKTs309, D309, which bears the same title. Identification based on order in Lang; check again.</note>
</item>

<item>
<rkts>335</rkts>
<ref>Ns24.5</ref>
<loc>mdo Ya-N46 10a6-13a7</loc>
<tib>'phags pa khar sil gi mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa khar sil gi mdo' rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>336</rkts>
<ref>Ns24.6</ref>
<loc>mdo Ya-N46 13a8-14a6</loc>
<tib>khar sil bcang ba'i kun tu spyod pa cho ga </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>khar sil gi mdo dang cho ga 'di zhu chen gyi lo tsa ba ban te chos grub kyis / rgya'i dpe las bsgyur cing zhus te gtan la phab pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>334</rkts>
<ref>Ns24.7</ref>
<loc>mdo Ya-N46 14a7-17a8</loc>
<tib>'phags pa dga' ba can gi mdo </tib>
<skttrans>a r+ya nan di ka su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa dga' ba can gi mdo / rdzogs s+ho // // //rgya ga gi 'khan po shag kya sing ha dang / lo tsa ba' ban de byin gi snying pos bsgyur // //ban de de ba tsan tras gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, the order differs from Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>206</rkts>
<ref>Ns24.8</ref>
<loc>mdo Ya-N46 17a8-18a2</loc>
<tib>zas kyi 'tsho ba rnam par dag pa theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'tsho ba rnam par dag pa'i mdo' // // rdzogs s+ho </coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>820</rkts>
<ref>Ns24.9</ref>
<loc>mdo Ya-N46 18a2-19a5</loc>
<tib>kra shis tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>mang ga la ga tra </skttrans>
<coloph>bkra shis tshigs su bcad pa // rgya gar gi 'khan po 'dzin myi tra dang / zhu chen gi lo tsa ba ba na d+he ye shes sdes bsgyur cing zhus pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This is the same work as D826 or D1103, further also He65.15, He73.02, and Ng22.56. It must be distinguished from Lg19.4 and Lg19.8, which bear the same title, but are different works. Identification based on order in Lang; check again!</note>
</item>

<item>
<rkts>820</rkts>
<ref>Ns24.10</ref>
<loc>mdo Ya-N46 19a5-21a3</loc>
<tib>bkra shis tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>mang ga la ga thA </skttrans>
<coloph>bkra shis tshigs su bcad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The identification is problematic as this work bears the same title, but is actually different from D826 and D1103. It concurs with He65.16 and Ng22.57. Identification based on order in Lang; check again!</note>
</item>

<item>
<rkts>816</rkts>
<ref>Ns24.11</ref>
<loc>mdo Ya-N46 21a3-21b1</loc>
<tib>de bzhin gshegs pa lnga'i bkra shis tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>pan tsa ta thA ga tha ga mang ga la ga thA </skttrans>
<coloph>de bzhin gshegs pa lnga'i bkra shis tshigs su bcad pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>811</rkts>
<ref>Ns24.12</ref>
<loc>mdo Ya-N46 21b1-23a3</loc>
<tib>dkon mchog gsum gi bde</tib>
<skttrans>rad na tra ya s+pa ta ga thA </skttrans>
<coloph>bde legs kyi tshigs su bcad pa / / //rdzogs s+ho // // rgya gar mkhan po 'dzi na myi tra dang / zhu chen kyi lo tsa ba ban de ye shes sdes bsgyur cing zhus te // brtan la phan pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text seems to concur with D817.</note>
</item>

<item>
<rkts>812</rkts>
<ref>Ns24.13</ref>
<loc>mdo Ya-N46 23a3-23b8</loc>
<tib>bde legs su gyurd pa 'i tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>s+wa s+ti ya na ga thA </skttrans>
<coloph>dkon mchog gsum gi bde legs tshigs su bcad pa rdzogs s+ho // //rgya gar gi 'khan po 'dzi na myi tra dang / shi len tra po de dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sdes bgyur cing zhus te / rtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The beginning of the text concurs with D818, the last 6 lines, however, are entirely different. The same situation is found in Lg19.7 and Lg49.7.</note>
</item>

<item>
<rkts>820</rkts>
<ref>Ns24.14</ref>
<loc>mdo Ya-N46 23b8-24b4</loc>
<tib>kra shis tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>mang ga la ga thA </skttrans>
<coloph>kra shis tshigs su bcad pa rdzogs s+ho //tshigs su bcad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The identification is problematic as this work bears the same title, but is actually different from D826 and D1103. It concurs with He65.19 and Ng22.60. Identification based on order in Lang; check again!</note>
</item>

<item>
<rkts>812</rkts>
<ref>Ns24.15</ref>
<loc>mdo Ya-N46 24b4-24b7</loc>
<tib>bde legs kyi tshigs su bcad pa </tib>
<skttrans>s+wa s+ti ga tha </skttrans>
<coloph>bde legs su gyurd pa'i tshigs su bcad pa // rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check: this identification is problematic, as the text here contains only the later part of what is found in D1102. This should be checked in related collections. A similar situation is found in Lg49.9 and Lg19.9.</note>
</item>

<item>
<rkts>855</rkts>
<ref>Ns24.16</ref>
<loc>mdo Ya-N46 24b7-26b7</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>shis par brjod pa'i le 'u zhes bya ba // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>See Ng 22.63? No formal title.</note>
</item>

<item>
<rkts>340</rkts>
<ref>Ns24.17</ref>
<loc>mdo Ya-N46 26b7-327a4+mdo Ra-? 1b1-?</loc>
<tib>las brgya tham pa </tib>
<skttrans>bri pU rna kar ma sha ta ka </skttrans>
<coloph>las brgya tham pa las / bam po sdom gi tshigs su bcad pa bcu pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>The text continues into the next volume, which is missing.</note>
</item>

Vol. 25: missing

Vol. 26

<item>
<rkts>343</rkts>
<ref>Ns25.?</ref>
<loc>mdo Ra-? ?-?+mdo La-N13 1b1-109a2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rtogs par brjod pa rgya pa las / / /sdom gi tshigs su bcad pa bcu pa rdzogs te / gang po las tshogs pa'i rtogs par brjod pa brgya pa rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po 'dzi na myi tra dang /zhu chen gyi lo tsha ba ban de de ba tsan tras bsgyur te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Text begins in previous volume, which is missing.</note>
</item>

Vol. 26

<item>
<rkts>981</rkts>
<ref>Ns26.1</ref>
<loc>mdo La-N13 109a2-237b3</loc>
<tib>skyes pa rabs kyi rgyud </tib>
<skttrans>dzA ta kA mA la </skttrans>
<coloph>skyes pa'i rabs kyi rgyud //slob dpon dpa' bos mdzad pa rdzogs s+ho // //rgya gar gyi mkhan po byid dya ka ra sing ha dang / zhu chen gyi lo tsha ba Mkhan po man 'dzu shri ri bar mas bsgyur te zhus gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note>Text is usually found in the Tanjur, except in the Charang Mss, Lang, and Ng.</note>
</item>

Vol. 27

<item>
<rkts>341</rkts>
<ref>Ns26.2</ref>
<loc>mdo La-N13 237b3-335a9+mdo Sha-N89 1b1-70b1</loc>
<tib>'dzangs blun zhes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rgya kar gi mkhan po dang // zhus rtan la phab lags grang //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note></note>
</item>

Vol. 27

<item>
<rkts>353</rkts>
<ref>Ns27.1</ref>
<loc>mdo Sha-N89 70b1-190a3</loc>
<tib>thabs mkhas pa chen po sangs rgyas drin lan bsab ba'i mdo' </tib>
<skttrans>de 'i phAng bya na ph+hur po 'u in kyeng sU phim de 'i ir </skttrans>
<coloph>thabs mkhas pa chen po sangs rgyas drin lan bsab ba'i mdo' las / nye bar bstend pa'i le'u zhes bya ste dgu pa'o // rdzogs s+h+yo </coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>Title is indicated in Skt. while it is obviously Chinese. Note that also Hemis I, He84.1, and Namgyal indicate this as Skt., rgya gar skad du, while Derge points to Chinese, rgya'i skad du</note>
</item>

<item>
<rkts>290</rkts>
<ref>Ns27.2</ref>
<loc>mdo Sha-N89 190a3-194a1</loc>
<tib>mdo chen po stong pa nyid ces bya ba </tib>
<skttrans>shUn n+ya tA na ma ma hA su trAM </skttrans>
<coloph>mdo sde chen po stong pa nyid ces bya ba rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / phrad nya bar ma dang / /zhu chen po gyi lo tsa ban de ye shes sde las sogs pas bsgyurd te gtan la bab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>291</rkts>
<ref>Ns27.3</ref>
<loc>mdo Sha-N89 194a1-202b</loc>
<tib>mdo' sde chen po zhes bya ba </tib>
<skttrans>ma hA shUn n+ya ta na ma ma hA su tram </skttrans>
<coloph>mdo' chen po stong pa nyid chen po / rdzogs s+h+yo // //rga gar gi Mkhan po 'dzi na myi tra dang / phrad nya bar Ma dang / zhu chen gi lo tsha ban ye shes sdes stsogs bas sgyurd cing zhugs te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Folio between f. 199 and f. 200 is false.</note>
</item>

<item>
<rkts>294</rkts>
<ref>Ns27.4</ref>
<loc>mdo Sha-N89 202b2-211b2</loc>
<tib>mdo' sde chen po lnga gsuM zhes bya ba </tib>
<skttrans>ban tsa tra yan na ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo chen po lnga gsuM pa zhes bya ba / rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / prad nya bar Ma dang / zhu chen gi lo tsa ba ban de ye shes sde las stsogs pas sgyurd cing zhus te / gtan la phab pa rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>288</rkts>
<ref>Ns27.5</ref>
<loc>mdo Sha-N89 211b2-226a7</loc>
<tib>mdo chen po sgyu ma'i dra ba zhes bya ba </tib>
<skttrans>mA yA dzA la na mA ma hA su traM </skttrans>
<coloph>mdo chen po sgyu ma'i dra ba zhes bya ba // rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra ba dang / prad nya par Ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las stsogs pas sgyur cing / zhus te / gtan la phab bo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>292</rkts>
<ref>Ns27.6</ref>
<loc>mdo Sha-N89 226a7-231a1</loc>
<tib>mdo chen po brgyal mtshan mchog ces bya ba </tib>
<skttrans>d+ha dzAg gran na ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo' chen po rgyal mtshan mchog ces bya ba / rdzogs s+h+yo // // / /rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / prad nya bar ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban dee ye shes sde la stsogs pas sgyurd cing bzhus te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>293</rkts>
<ref>Ns27.7</ref>
<loc>mdo Sha-N89 231a2-232b5</loc>
<tib>mdo chen po rgyal mtshan dam pa zhes bya ba </tib>
<skttrans>dA dzAg gran na ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo chen po rgyal mtshan dam pa zhes bya ba / rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>F. 232 is placed earlier, between f. 199 and f. 200.</note>
</item>

<item>
<rkts>289</rkts>
<ref>Lg27.8</ref>
<loc>mdo Sha-N89 232b6-239a2</loc>
<tib>mdo chen po gzugs can snying pos bsu zhes bya ba </tib>
<skttrans>bim bE sA ra prad r+yad ga ma nan na ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo chen po gzugs can snying pos gsu ba zhes bya ba / rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po mdzi myi tra dang / phrad nya bar ma dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde las stsold pas sgyurd cing zhus te gtan la phab ba </coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>650</rkts>
<ref>Ns27.9</ref>
<loc>mdo Sha-N89 239a3-254a6</loc>
<tib>mdo chen po kun tu rgyu ba dang kun tu rgyu ba ma yin pa dang mthun ba'i mdo zhes bya ba </tib>
<skttrans>a TA na TA ya ma su dran na ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo chen po kun tu rgyu ba dang / kun tu rgyu ba Ma yin pa dang / mthun ba'i mdo / zhes bya ba / rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tri dang / prad nya bar Ma dang / zhu chen gyi lo tsha ba ban de ye shes le las stsogs pas sgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>647</rkts>
<ref>Ns27.10</ref>
<loc>mdo Sha-N89 254a7-263a2</loc>
<tib>mdo chen po 'dus pa chen po'i mdo zhes bya ba </tib>
<skttrans>ma ha sa Ma ya dza su tran na Ma ma ha su tram </skttrans>
<coloph>mdo chen po 'dus pa chen po 'i mdo zhes bya ba rdzogs s+h+yo // //rgya gar gi mkhan po 'dz-i na my-i tra dang / brad nya par Ma dang / zhu chen gi lo ba ban de ye shes las stsogs pas sgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this text does not contain a colophon. Order differs from Lang.</note>
</item>

Vol. 28

<item>
<rkts>232</rkts>
<ref>Ns27.11</ref>
<loc>mdo Sha-N89 263a3-?</loc>
<tib>'phags pa sprin chen po zhes bya pa theg pa chen po 'i mdo' </tib>
<skttrans>a r+ya ma he mE g+han na ma ma hA yan su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa sprin chen po zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' / rdzogs s+ho // //rgya gi Mkhan po su re nag po do dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sdes zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>add later
<note>End of volume is missing, last folio of the text is f. 326. Text continues into next volume.</note>
</item>

Vol. 28: missing!

Vol. 29

<item>
<rkts>556</rkts>
<ref>Ns29.1</ref>
<loc>mdo Ha-N54 1b1-24b5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa rig pa'i rgyal mo so sor 'brang ba chen mo // // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The beginning of the volume, up to f. 17 is missing, but it is quite likely that this text starts with the first folio.</note>
</item>

<item>
<rkts>557</rkts>
<ref>Ns29.2</ref>
<loc>mdo Ha-N54 24b5-37b6</loc>
<tib>bsil ba'i 'tshal chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>mA hA shI ta pa ni kA su tra </skttrans>
<coloph>bsil ba'i tshal chen po'i mdo rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang // //zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sde la rtsogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa' //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>In Lang, this does not contain a colophon, also the Tibetan title in the colophon is slightly different.</note>
</item>

<item>
<rkts>558</rkts>
<ref>Ns29.3</ref>
<loc>mdo Ha-N54 37b6-44a7</loc>
<tib>gsang sngags chen po rjes su 'dzin pa'i mdo' </tib>
<skttrans>ma hA man tra A nu d+ha ri su tra </skttrans>
<coloph>gsang snags chen po rjes su 'dzind ma'i mdo // rdzogs s+ho // // rgya gar gi mkhan po 'dzi na myi tra dang / zhu chen gi lo tsha ba ban d+he ye shes sde lstsogs pas bsgyur cing zhus te gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>530</rkts>
<ref>Ns29.4</ref>
<loc>mdo Ha-N54 44a7-48b9</loc>
<tib>bcom ldan 'das rnam par snang mdzad 'khor dang bcas pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>ston pa sangs rgyas bcom ldan 'das kyi mtshan brgya rtsa brgyad pa / gzungs sngags dang bcas pa // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>629</rkts>
<ref>Ns29.5</ref>
<loc>mdo Ha-N54 49a1-50b7</loc>
<tib>'phags pa byams pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa byams pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa / gzungs sngags dang bcas pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>630</rkts>
<ref>Ns29.6</ref>
<loc>mdo Ha-N54 50b7-53b5</loc>
<tib>'phags pa nam mkha'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa nam mkha'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa // // //rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po su ren 'dra //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>631</rkts>
<ref>Ns29.7</ref>
<loc>mdo Ha-N54 53b5-57?</loc>
<tib>'phags pa kun tu bzang po mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa kun tu bzang po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>F. 57 is missing, which seems to be the switch from one text to the next.</note>
</item>

<item>
<rkts>360</rkts>
<ref>Ns29.8</ref>
<loc>mdo Ha-N54 57?-68a2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bcom ldan 'das 'jam dpal ye shes sems dpa'i / don dam pa'i mtshan yang dag par brjod pa bcom ldan 'das de bzhin gshegs pa shag kya thub pas gsungs pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>First folio of text is missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>636</rkts>
<ref>Ns29.9</ref>
<loc>mdo Ha-N54 68a2-69a5</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gyi mtshan rgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans>A r+ya ma 'dzu shrI na ma sh+Ta sha ta kan </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gi mtshan brgya rtsa brgyad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.10</ref>
<loc>mdo Ha-N54 69a5-72a2</loc>
<tib>'phags pa 'jam dpal gi mtshan brgya rtsa brgyad pa gzung sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gyi mtshan brgyad pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text not identified!</note>
</item>

<item>
<rkts>721</rkts>
<ref>Ns29.11</ref>
<loc>mdo Ha-N54 72a2-74a3</loc>
<tib>rje btsun ma sgrol ma'i mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans>ta r+wa b+ha ta ri ka yA na ma A stod ta ras ka kom </skttrans>
<coloph>rje btsun lha mo sgrol ma'i mtshan brgyad rtsa brgyad pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>I checked, the text is definitely not 722.</note>
</item>

<item>
<rkts>634</rkts>
<ref>Ns29.12</ref>
<loc>mdo Ha-N54 74a3-76a3</loc>
<tib>'phags pa sgrib pa thams cad rnam par seld pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas ba </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>byang chub sems dpa' sems dpa' chen po sgrib pa thams cad rnam par seld ba'i / /mtshan brgya rtsa brgyad pa / gzungs sngags dang bcas pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>635</rkts>
<ref>Ns29.13</ref>
<loc>mdo Ha-N54 76a3-77b9</loc>
<tib>'phags pa byang chub sems dpa' sems dpa' chen po sa'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa sa'i snying po'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gsungs sngags dang bcas pa // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>632</rkts>
<ref>Ns29.14</ref>
<loc>mdo Ha-N54 77b9-80a5</loc>
<tib>'phags pa phyag na rdo rje'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa phyag na rdo rje'i mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>765</rkts>
<ref>Ns29.15</ref>
<loc>mdo Ha-N54 80a5-81b7</loc>
<tib>'phags pa gnod 'dzin gyi mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans>a rgya 'dzam pa la na ma ash+ta sha ta kan </skttrans>
<coloph>'phags pa gnod 'dzin gi mtshan brgya rtsa brgyad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>666</rkts>
<ref>Ns29.16</ref>
<loc>mdo Ha-N54 81b7-82b5</loc>
<tib>lha mo nag mo'i mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>646</rkts>
<ref>Ns29.17</ref>
<loc>mdo Ha-N54 82b6-82b9</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa rgyal ba'i bla ma'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>888</rkts>
<ref>Ns29.18</ref>
<loc>mdo Ha-N54 83a1-84a7</loc>
<tib>de bzhin gshegs pa spruld pa'i sku'i mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>de bzhin gshegs pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>25</rkts>
<ref>Ns29.19</ref>
<loc>mdo Ha-N54 84a7-85b8</loc>
<tib>'phags pa shes rab kyi pha rold tu phyind pa'i mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans>a r+ya prad nya pa ra myi ta na ma a s+ta sha ta kan </skttrans>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rold tu phyind pa mtshan brgya rtsa brgyad pa / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.20</ref>
<loc>mdo Ha-N54 85b8-86b1</loc>
<tib>bcom ldan 'das la byang chub sems dpa' phyag na rdo rje mtshan brgya rtsa brgyad kyis bstod pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bom ldan 'das la byang chub sems dpa' phyag na rdo rjes mtshan brgya rtsa brgyad kyis bstod pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified!</note>
</item>

<item>
<rkts>737</rkts>
<ref>Ns29.21</ref>
<loc>mdo Ha-N54 86b1-87a5</loc>
<tib>'phags pa las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gsungs </tib>
<skttrans>a r+ya sa rba ka rma a ba ra na ba sha d+ha ra na na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>las kyi sgrib pa thams cad rnam par sbyong ba'i gzungs // //rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>910</rkts>
<ref>Ns29.22</ref>
<loc>mdo Ha-N54 87a6-99b5</loc>
<tib>phyag stong spyan stong mnga' ba </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs kyi dbang phyug phyag stong spyan stong du spruld pa /rgya chen po yongs su rdzogs shing thogs pa myed par thugs rje chen po dang ldan pa'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification.</note>
</item>

<item>
<rkts>676</rkts>
<ref>Ns29.23</ref>
<loc>mdo Ha-N54 99b5-104b5</loc>
<tib>'phags pa don yod pa'i zhags pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+yA A mA ga Ba sha nA na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi don yod pa'i zhags pa'i snying po dang bcas pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>687</rkts>
<ref>Ns29.24</ref>
<loc>mdo Ha-N54 104b6-106b4</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug zhal bcu gcig pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>A r+ya pA lo gi te sh+wa ra e kA da sha mu kha na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug zhal bcu gcig pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>719</rkts>
<ref>Ns29.25</ref>
<loc>mdo Ha-N54 106b4-108a3</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi yum zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ba lo kyi te sh+wa ra ma tA na na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbyang phyug gi yum zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>702</rkts>
<ref>Ns29.26</ref>
<loc>mdo Ha-N54 108a3-109a8</loc>
<tib>'phags pa gzhan gis myi thub pa zhes bya ba myi 'jigs pa sbyin pa zhes bya ba </tib>
<skttrans>a r+ya a b+ha ya pra da na ma a par tsi ta </skttrans>
<coloph>'phags pa gzhan gis myi thub pa myi 'jigs sbyin pa rzdogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po dang //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Colophon breaks off in the middle; complete colophon in Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>861</rkts>
<ref>Ns29.27</ref>
<loc>mdo Ha-N54 109a8-111b4</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs kyi dbang phyug gi pad ma'i yid bzhin gi 'khor los sgyur ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs kyi dbang phyug gi yid bzhin gi nor bu rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>701</rkts>
<ref>Ns29.28</ref>
<loc>mdo Ha-N54 111b4-112a4</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs kyi lus kyi dbyibs mdzes zhes bya ba'i gzugs sngags </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>628</rkts>
<ref>Ns29.29</ref>
<loc>mdo Ha-N54 112a5-114a8</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi mtshan brgya rtsa brgyad pa gzungs sngags dang bcas pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bcom ldan 'das bla ma 'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi mtshan brgya rtsa brgyad pa / gzungs sngags dang bcas pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>699</rkts>
<ref>Ns29.30</ref>
<loc>mdo Ha-N54 114a9-115a3</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi mtshan brgya rtsa brgyad pa </tib>
<skttrans>a r+ya ba lo kyi te sha ra s+ya na ma a Sh+Tha sha ta kan </skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug gi mtshan brgya rtsa brgyad pa rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>1121</rkts>
<ref>Ns29.31</ref>
<loc>mdo Ha-N54 115a3-115a3</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug la mtshan yang dag par bstod pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dpang phyug la mtshan yang dag par bstod pa / /rdo rje 'phreng ba'-i gzungs las 'byung ba rdzogs te / /zhu chen gi lo tsha ba ban de dpal rtsegs kyis sgyur cing zhus te / rtan la phab pa 'phags /</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not sure about identification, check again!</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.32</ref>
<loc>mdo Ha-N54 115a3-116a?</loc>
<tib>phyag na rdo rje la stsogs pa rdo rje 'dzind pa rnams kyis 'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug la mtshan brgya rtsa brgyad kyis bstod pa </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>phyag na rdo rje la stsogs pa rdo rje 'dzind pa rnams kyis 'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug la mtshan brgya rtsa brgyad kyis bstod pa rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po sa rbang nya de ba dang //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified! Colophon breaks off as end of text is missing; ff. 116-121 are missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>751</rkts>
<ref>Ns29.33</ref>
<loc>mdo Ha-N54 ?-126a4</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa stob po che zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' rdzogs s+h+yo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Beginning is missing with ff. 116-121; textual sequence is assumed based on the order in Lang.</note>
</item>

<item>
<rkts>593</rkts>
<ref>Ns29.34</ref>
<loc>mdo Ha-N54 126a4-134b9</loc>
<tib>kun nas bskor bar 'jug pa'i 'od zer tsug tor dri ma med par snang ba de bzhin gshegs pa thaMs cad kyi snying po dang dam tshig rnaM par lta ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>sa man ta mu kha pra ba sha ra sh+mi bi ma lo sh+mi Sha pra ba sa sarba ta thA ga tha hri da ya sa ma ya bi lo kyi ta na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa kun nas sgor 'jug pa'i 'od zer gtsug tor dri ma myed par snang ba / de bzhin gshegs pa thams cad kyi snying po dang dam tshig la rnam par lta ba zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po su len dra bo de dang / zhu chen gi lo tsha ba ban de ye shes sdes bsgyur zhing zhus te / gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>506</rkts>
<ref>Ns29.35</ref>
<loc>mdo Ha-N54 134b9-140b1</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa thams cad kyi byin gyi brlabs kyi snying po gsang ba'i ring sel gi za ma tog ces bya ba'i gzungs theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>A r+ya sa rba ta tha ga ta a d+hi Sha na hri d+wa ya gu h+ya d+ha tu ka ran da mud TA na ma d+ha ra ni ma ha yA na sud tram </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa thams cad kyi snying po gsang ba'i ring bsrel gi za ma tog ces bya ba'i gzungs theg pa chen po'i mdo // rdzogs s+ho // //rgya gar gi mkhan po su ren 'dra bo te dang / zhu chen legs par byas so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>The colophon in Lang differs a lot.</note>
</item>

<item>
<rkts>863</rkts>
<ref>Ns29.36</ref>
<loc>mdo Ha-N54 140b1-147b1</loc>
<tib>'phags pa snang brgyad ces bya ba'i rigs sngags kyi mdo' </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa snang brgyad ces bya ba rigs sngags kyi mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification!</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.37</ref>
<loc>mdo Ha-N54 147b1-152a5</loc>
<tib>'phags pa tshe dpag tu myed pa zhes bya ba theg pa chen po'i mdo' </tib>
<skttrans>A pa rA mi ta a g.yu gnya' na na ma ma hA ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa tshe dpag tu myed ba zhes bya ba'i theg pa chen po'i mdo / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified!</note>
</item>

<item>
<rkts>143</rkts>
<ref>Ns29.38</ref>
<loc>mdo Ha-N54 152a5-152b2</loc>
<tib>tshigs su bcad pa gnyis pa'i gzungs </tib>
<skttrans>ga tha d+wa ya d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>tshigs su bcad pa gnyis pa'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>141</rkts>
<ref>Ns29.39</ref>
<loc>mdo Ha-N54 152b2-153a5</loc>
<tib>'phags pa sgo drug pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya k+sha na mu khyi na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa sgo drug pa zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>517</rkts>
<ref>Ns29.40</ref>
<loc>mdo Ha-N54 153a5-155a5</loc>
<tib>'phags pa tsan dan gyi yan lag ces bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ts+na da na ang ga na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa tsan dan gi yan lag ces bya ba'i gzungs rdzogs s+ho//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>744</rkts>
<ref>Ns29.41</ref>
<loc>mdo Ha-N54 155a5-156b6</loc>
<tib>rdo rje rnam par 'joms pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>badzra bI dA ra nA ma dA rA ni </skttrans>
<coloph>rdo rje rnam par 'joms pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho//</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>586</rkts>
<ref>Ns29.42</ref>
<loc>mdo Ha-N54 156b7-162b3</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba'i bdugs kar mo can gzhan gis myi thub pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>A r+ya ta thA ga to Sh+Ni sha sit ta pra te na ma A pa ra tsi ta da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba'i gdugs dkar mo can gzhan gyis myi thub ma phyir zlog ma chen mo 'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Here, order differs from Lang. Title in Skt. differs from Lang!</note>
</item>

<item>
<rkts>585</rkts>
<ref>Ns29.43</ref>
<loc>mdo Ha-N54 162b4-169b5</loc>
<tib>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba'i gdugs kar mo can gzhan gyis myi thub pa phyir zlog ma chen mo mchog tu grub pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ta tha ga to Sh+ni sha si tA ta pa tra a pa ra tsi ta ma ha pra tang gi ra pa na ma sid d+ha na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa de bzhin gshegs pa'i gtsug tor nas byung ba'i gdugs dkar mo can gzhan gyis myi thub pa chen mo phyir zlog ma mchog tu grub pa zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>753</rkts>
<ref>Ns29.44</ref>
<loc>mdo Ha-N54 169b5-195a8</loc>
<tib>rdo rje mchu zhes bya ba klu'i dam tshig </tib>
<skttrans>badzra dun Da na ma na ga sa ma yA </skttrans>
<coloph>rdo rje'i mchu zhes bya ba'i klu'i dam tshig rdzogs s+ho // rgya gar gyi mkhan po 'dzi na myi tra dang / shi len tra bo de dang / da na shi la dang / zhu chen gyi lo tsa ba ban de ye shes kyis bsgyur cing zhus te / skad gsar chad kyis kyang bcos nas gtan la phab pa //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>754</rkts>
<ref>Ns29.45</ref>
<loc>mdo Ha-N54 195a8-197a8</loc>
<tib>rdo rje gnam lcags mchu zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rdo rje gnam lcags kyi mchu 'bar ba zhes bya ba rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>539</rkts>
<ref>Ns29.46</ref>
<loc>mdo Ha-N54 197a8-198a3</loc>
<tib>'phags pa 'jigs pa chen po brgyad las sgrol ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya a stam ma ha ba ya na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa 'jigs pa chen po brgyad las sgrol ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>763</rkts>
<ref>Ns29.47</ref>
<loc>mdo Ha-N54 198a3-198b3</loc>
<tib>'phags pa gnod 'dzin chu dbang snying rje can gyi gzungs bde byed ces bya ba </tib>
<skttrans>ka ru ni ka s+yA a r+ya dzam pa la dza len tra s+ya shang ka ra na man da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa gnod 'dzin chu dbang snying rje can gi gzungs bde byed ces bya ba rdzogs+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>677</rkts>
<ref>Ns29.48</ref>
<loc>mdo Ha-N54 198b4-200a3</loc>
<tib>'phags pa don yod pa'i zhags pa zhegs bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa don yod pa'i zhags pa'i snying po zhes bya'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>513</rkts>
<ref>Ns29.49</ref>
<loc>mdo Ha-N54 200a4-202a9</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i gzungs kyi chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha dri da ya na na ma d+ha ri rma ba rgya ya </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i gzungs chos kyi rnam grangs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.50</ref>
<loc>mdo Ha-N54 202a9-202b2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>shu dag nag po la sngags 'dis las brgyad rtsa brgyad bzlas brjod byas te zos na / gdon myi za bar thos pa 'dzind par 'gyur ro / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified, no proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>946</rkts>
<ref>Ns29.51</ref>
<loc>mdo Ha-N54 202b2-202b4</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rmyi lam mthong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification, could also be 952. No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>543</rkts>
<ref>Ns29.52</ref>
<loc>mdo Ha-N54 202b4-203a1</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa 'jam dpal gyi zhal nas gsungs pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>779</rkts>
<ref>Ns29.53</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203a1-203a3</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa sdang ba thams cad rab tu zhi bar byed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>780</rkts>
<ref>Ns29.54</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203a3-203a5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>sdig pa thams cad rab tu zhi bar byed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.55</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203a5-203a6</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>kha nyi ma la bltas te / chu la bsngags 'dis lan bdun btab ste / phyogs bzhir gtor na / bdag srung bar 'gyur ro / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.56</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203a7-203b2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>ldob rkyen par byed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.57</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203b2-203b5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>sman bram hi snyim par bcug te dud pa byung gi bar du bzlas brjod byas te zos na / thos pa 'dz-ind par 'gyur ro // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>579</rkts>
<ref>Ns29.58</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203b5-203b8</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa sdong po bkod pa'i snying po rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>867</rkts>
<ref>Ns29.59</ref>
<loc>mdo Ha-N54 203b8-204a1</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>dran pa bskyed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>772</rkts>
<ref>Ns29.60</ref>
<loc>mdo Ha-N54 204a1-204a3</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa yon tan yongs su sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening. Check identification.</note>
</item>

<item>
<rkts>673</rkts>
<ref>Ns29.61</ref>
<loc>mdo Ha-N54 204a4-204b2</loc>
<tib>'phags pa yon tan sngags pa dpag tu myed pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ba ra myi ta 'gu na sha sa na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa yon tan dpag tu myed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>649</rkts>
<ref>Ns29.62</ref>
<loc>mdo Ha-N54 204b2-205a1</loc>
<tib>'phags pa bgegs sel ba'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya byi ya ka su tra </skttrans>
<coloph>'phags / /pa bgegs sel pa zhes bya ba'i mdo / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>532</rkts>
<ref>Ns29.63</ref>
<loc>mdo Ha-N54 205a1-205a6</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>rnam par snang mdzad kyi snying po rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>674</rkts>
<ref>Ns29.64</ref>
<loc>mdo Ha-N54 205a6-205b1</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bde ldan gyi snying po rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.65</ref>
<loc>mdo Ha-N54 205b1-205b5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>smon lam ci btab pa bzhin du skye bar 'gyur ro //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.66</ref>
<loc>mdo Ha-N54 205b5-206a4</loc>
<tib>'phags pa dpal 'gon po nag po chen po zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>shri na ma ma ha ka la d+ha ra </skttrans>
<coloph>'phags pa 'gon po nag po chen po zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>537</rkts>
<ref>Ns29.67</ref>
<loc>mdo Ha-N54 206a4-206b3</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa pad ma'i spyan zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>772</rkts>
<ref>Ns29.68</ref>
<loc>mdo Ha-N54 206b3-206b6</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa yon tan yongs su sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening; check identification, could also be 771.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.69</ref>
<loc>mdo Ha-N54 206b6-207b5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>skul byed ces bya ba'i gzungs // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.70</ref>
<loc>mdo Ha-N54 207b5-207b9</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa rgyal ba'i bla ma'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>871</rkts>
<ref>Ns29.71</ref>
<loc>mdo Ha-N54 207b9-208a2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>mtsher nad zhi ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Only in F? No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>692</rkts>
<ref>Ns29.72</ref>
<loc>mdo Ha-N54 208a2-208b7</loc>
<tib>snying rjes myi bshol ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>snying rjes myi bshol ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>640</rkts>
<ref>Ns29.73</ref>
<loc>mdo Ha-N54 208b8-211b1</loc>
<tib>yi dags kha nas mye 'bar ba la skyabs mdzad pa'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>yi dags kha nas me 'bar ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>312</rkts>
<ref>Ns29.74</ref>
<loc>mdo Ha-N54 211b1-215b4</loc>
<tib>'phags pa yangs pa'i grong khyer du 'jug pa'i mdo chen po </tib>
<skttrans>a rgya be'i sha le pra pE sha ma ha su tra na </skttrans>
<coloph>'phags pa yangs pa'i grong khyer du 'jug pa'i mdo // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>656</rkts>
<ref>Ns29.75</ref>
<loc>mdo Ha-N54 215b4-219b5</loc>
<tib>'phags pa nor gi rgyun zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ba su da ra na mA da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa nor gyi rgyun ces bya ba'i gzungs // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>608</rkts>
<ref>Ns29.76</ref>
<loc>mdo Ha-N54 219b6-224b4</loc>
<tib>'phags pa sgo bzang po zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya su mu khan na na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa sgo bzang po zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>516</rkts>
<ref>Ns29.77</ref>
<loc>mdo Ha-N54 224b4-228a7</loc>
<tib>'phags pa dri ma myed pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya pi ma la na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa dri ma myed pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>540</rkts>
<ref>Ns29.78</ref>
<loc>mdo Ha-N54 228a7-231a5</loc>
<tib>'phags pa khyad par can zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya byi she Sha ba ti na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa khyad par can zhes bya ba'i gzungs / rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>563</rkts>
<ref>Ns29.79</ref>
<loc>mdo Ha-N54 231a5-235a3</loc>
<tib>'phags pa rgyal ba can zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya dza ya ti na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa rgyal ba can zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>746</rkts>
<ref>Ns29.80</ref>
<loc>mdo Ha-N54 235a3-238a3</loc>
<tib>'phags pa rdo rje myi pham pa mye ltar rab tu rmongs byed ces bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya badzra a dzi ta a na la pra mo ha ni na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa rdo rje myi 'pham pa mye ltar rab tu rmongs byed ces bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>313</rkts>
<ref>Ns29.81</ref>
<loc>mdo Ha-N54 238a3-240a9</loc>
<tib>'phags pa mtshan mo bzang po zhes bya ba'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya b+had d+ha ka ra tre na ma su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa mtshan mo bzang po zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>528</rkts>
<ref>Ns29.82</ref>
<loc>mdo Ha-N54 240b1-242b6</loc>
<tib>'phags pa gzungs chen po</tib>
<skttrans>a r+ya ma ha d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa gzungs chen po / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>627</rkts>
<ref>Ns29.83</ref>
<loc>mdo Ha-N54 242b6-244b7</loc>
<tib>'phags pa gser can zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya kan tsa na ba ti na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa gser can zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>600</rkts>
<ref>Ns29.84</ref>
<loc>mdo Ha-N54 244b8-246b9</loc>
<tib>'phags pa be con chen po zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha dan da na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa be con can chen po zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>602</rkts>
<ref>Ns29.85</ref>
<loc>mdo Ha-N54 247a1-247b7</loc>
<tib>'phags pa bar du gcod pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ba sa rba an da ra ya bi sho da ni nA mA dA rA nI </skttrans>
<coloph>'phags pa bar du gcod pa thams cad rnam par sbyong ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification, could also be 605.</note>
</item>

<item>
<rkts>513</rkts>
<ref>Ns29.86</ref>
<loc>mdo Ha-N54 247b8-250a1</loc>
<tib>'phags pa sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i chos kyi rnam grangs </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha hri da yan na ma da ra ni d+ha ma ba r+ya ya </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i gzungs kyi chos kyi rnam grangs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>514</rkts>
<ref>Ns29.87</ref>
<loc>mdo Ha-N54 250a2-251a8</loc>
<tib>sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya bud d+ha d+hri d+ha ya na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa sangs rgyas kyi snying po zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>527</rkts>
<ref>Ns29.88</ref>
<loc>mdo Ha-N54 251a8-256b2</loc>
<tib>'phags pa rig sngags kyi rgyal mo sgron ma mchog gi gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya a gra bra ti ba d+ha ra ni byi d+ya ra dza </skttrans>
<coloph>'phags pa rig sngags kyi rgyal mo sgron ma mchog gi gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.89</ref>
<loc>mdo Ha-N54 256b2-256b3</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>sangs rgyas gtsug gi mtshan ma rjes su dran pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.90</ref>
<loc>mdo Ha-N54 256b4-258a5</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>lha mo dam tshig sgrol ma'i bstod pa / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>727</rkts>
<ref>Ns29.91</ref>
<loc>mdo Ha-N54 258a5-259a4</loc>
<tib>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug ha ya 'gri ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa spyan ras gzigs dbang phyug ha ya 'gri ba zhes bya ba'i gzungs // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.92</ref>
<loc>mdo Ha-N54 259a5-259b6</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>dkon mchog dang a r+ya pa lo rjes su dran ba 'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>591</rkts>
<ref>Ns29.93</ref>
<loc>mdo Ha-N54 259b6-260a6</loc>
<tib>gnod pa'i rgyun thams cad yongs su sbyong ba gtsug tor rnam par rgyal ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>sa rba dur ka ti pa ri shud na u sh+ni sha ba dza ya na ma da ra ni </skttrans>
<coloph></coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification, uncertain!</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.94</ref>
<loc>mdo Ha-N54 260a6-260a9</loc>
<tib>bdud rtsi sman zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a mri ta b+he 'i shang dz+ya na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>bdud rtsi sman zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.95</ref>
<loc>mdo Ha-N54 260a9-261b8</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa bdud rtsi thal sbyor zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.96</ref>
<loc>mdo Ha-N54 261b8-262a6</loc>
<tib>lha mo nag mo zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>kri sna de'i na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>lha mo nag mo zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>734</rkts>
<ref>Ns29.97</ref>
<loc>mdo Ha-N54 262a6-262b7</loc>
<tib>'phags pa dpal chen po 'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha sri su tra </skttrans>
<coloph>dpal chen mo'i gzungs rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>607</rkts>
<ref>Ns29.98</ref>
<loc>mdo Ha-N54 262b7-264a3</loc>
<tib>'phags pa lha mo skul byed ma'i gzungs zhes bya ba </tib>
<skttrans>a r+ya di bi tsun de na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa lha mo skul byed ma'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.99</ref>
<loc>mdo Ha-N54 264a3-264b3</loc>
<tib>'phags pa stong 'khyil ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa stong 'khyil pa zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>547</rkts>
<ref>Ns29.100</ref>
<loc>mdo Ha-N54 264b3-264b9</loc>
<tib>rje btsun 'phags pa 'jam dpal gyi shes rab dang blo ru 'phel ba zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya man 'dzu shri ri b+han ta ra ka s+yad prad nya bud de bar d+ha ni na ma da ra ni </skttrans>
<coloph>rje btsun 'phags pa 'jam dpal gyi shes rab blo ru 'phel ba zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.101</ref>
<loc>mdo Ha-N54 264b9-265a6</loc>
<tib>'phags pa snang ba mtha' yas zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya a me d+ha ba na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa snang ba mtha' yas zhes bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts></rkts>
<ref>Ns29.102</ref>
<loc>mdo Ha-N54 265a6-265a7</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>sman gtong ba'i tshe sngags kyis gdab ba rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening, not identified.</note>
</item>

<item>
<rkts>956</rkts>
<ref>Ns29.103</ref>
<loc>mdo Ha-N54 265a7-265b2</loc>
<tib></tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>'phags pa shes rab kyi pha rold tu phyind pa'i snying po rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>704</rkts>
<ref>Ns29.104</ref>
<loc>mdo Ha-N54 265b2-265b7</loc>
<tib>-</tib>
<skttrans>-</skttrans>
<coloph>stong sgyur ba zhes bya ba'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>No proper opening.</note>
</item>

<item>
<rkts>745</rkts>
<ref>Ns29.105</ref>
<loc>mdo Ha-N54 265b7-294a8</loc>
<tib>'phags pa rdo rje 'i ri rab chen po'i rtse' mo'i khang pa rtsegs pa'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha badzra me ru shi ka ra ku Ta ga ra da ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa rdo rje'i ri rab chen po 'i rtse mo 'i khang pa rtsegs pa'i gzungs // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>872</rkts>
<ref>Ns29.106</ref>
<loc>mdo Ha-N54 294a9-294b5</loc>
<tib>bdud kyis myi tshugs pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans></skttrans>
<coloph>bdud kyis myi tshugs pa'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>743</rkts>
<ref>Ns29.107</ref>
<loc>mdo Ha-N54 294b6-295b3</loc>
<tib>'phags pa lag na rdo rje'i gsang ba'i myi bskyod pa gsang sngags kyis yongs su skor ba dang bcas pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya badzra pa ni gu h+ya ha na ma a Sh+ha ka sa man tra ba ri b+hi na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa lag na rdo rje gsang ba'i mying brgyad po gsang sngags kyis yongs su skor ba dang bcas pa'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Check identification! Title differs in colophon and title.</note>
</item>

Vol. 30

<item>
<rkts>505</rkts>
<ref>Ns29.108</ref>
<loc>mdo Ha-N54 295b4-307a2+mdo A-N2 1b1-16a5</loc>
<tib>'phags pa nor bu chen po'i rgyas pa'i gzhal myed khang shin tu gnas pa'i gsang ba'i daM pa'i gsang ba'i cho ga zhib mo'i rgyal po'i zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ma ha ni bi bu li bi ma na su pra ti sh+the te gu h+yan ba ra ma ha s+yan ka la ra dza na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa nor bu chen po rgyas pa'i gzhal myed khang shind tu rab tu gnas pa gsang ba dam pa'i cho ga zhib mo 'i rgyal po / rdzogs s+wo // //bid d+ya ka ra pra pa dang / ban de dpal gtsegs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>Text continues into next volume. Ff. 1-2 missing.</note>
</item>

Vol. 30

<item>
<rkts>742</rkts>
<ref>Ns30.1</ref>
<loc>mdo A-N2 16a6-17b1</loc>
<tib>'phags pa lag na rdo rje gos sngon po can gi cho ga zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya ni lam ba ra d+ha ra badzra pa ni kal pam na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>lag na rdo rje gos sngon po can gi gzungs / rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>595</rkts>
<ref>Ns30.2</ref>
<loc>mdo A-N2 17b1-24a1</loc>
<tib>shes pas thams cad mthard phyind pa grub pa mchod rtend zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>bye ma la u+wa s+ni sha sa rba tse t+ye na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>bye ma la u s+ni sha'i gzungs / // rdzogs s+wo //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>518</rkts>
<ref>Ns30.3</ref>
<loc>mdo A-N2 24a1-26b1</loc>
<tib>'phags pa rtend cing 'breld par 'byung ba'i cho ga 'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya phra tid tya sa mun ta pa ri hri ya ya </skttrans>
<coloph>'phags pa rtend cing 'brel par 'byung ba'i snying po 'i cho ga'i gzungs / /rdzogs so // // // //stond pa shag kya'i thugs rje 'dis / /dge slong ner ban rag shi tas / /rgya gar yul nas rnyed pa ste / /'gro ba kun gyi dpal du shar //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>637</rkts>
<ref>Ns30.4</ref>
<loc>mdo A-N2 26b1-27a2</loc>
<tib>'phags pa byams pas dam bcas pa'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya me tri ngny+ya na ma d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa byams pas dam bcas bya ba'i gzungs rdzogs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>680</rkts>
<ref>Ns30.5</ref>
<loc>mdo A-N2 27a2-311a8</loc>
<tib>'phags pa don yod pa'i zhags pa'i cho ga zhim mo 'i rgyal po </tib>
<skttrans>a rgya a mo g+ha pA sha kal pa ra tsa </skttrans>
<coloph>'phags pa' don yod pa'i / zhags pa'i cho ga zhib mo 'i rgyal po // //rdzogs s+ho // // // // bam po sum bcu pa'o // //'di las myi bzhugs so //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>add later
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>610</rkts>
<ref>Ns30.6</ref>
<loc>mdo A-N2 311a8-315b6</loc>
<tib>'phags pa ro langs bdun pa zhes bya ba'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya sab tra ba da te kA nA ma he ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa ro langs bdun pa zhes bya ba'i gzungs // //rdzogs s+ho // //rgya gar gi 'khan po bi dri r+ye sang ha dang / zhu chen gi lo tsa ba / rgya gar gyi mkhan po yi shu ta / sang ha / ban de ye shes sdes sgyur //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>521</rkts>
<ref>Ns30.7</ref>
<loc>mdo A-N2 315b6-317a8</loc>
<tib>'phags pa ye shes ta la la zhes bya ba'i gzungs 'gro ba thams cad yongs su sbyong ba </tib>
<skttrans>a r+ya gnya na skra na ma da ra ni sa rba ga ti pa ri sho d+ha ni </skttrans>
<coloph>'phags pa ye shes ta la la zhes bya ba'i gzungs ngan 'gro thams cad yongs su sbyong ba / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>F. 316 is missing.</note>
</item>

<item>
<rkts>735</rkts>
<ref>Ns30.8</ref>
<loc>mdo A-N2 317a8-317b8</loc>
<tib>dpal chen mo 'i mtshan bcu gnyis pa </tib>
<skttrans>ma ha sri na ma d+wang da sha ka </skttrans>
<coloph>'phags pa dpal chen mo 'i / mtshan bcu gnyis pa / /rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>648</rkts>
<ref>Ns30.9</ref>
<loc>mdo A-N2 318a1-321a3</loc>
<tib>'phags pa chos kyi rgya mtsho zhes bya ba theg pa chen po'i mdo </tib>
<skttrans>a r+ya d+ha ma sa gAr na ma ma ha ya na su tra </skttrans>
<coloph>'phags pa chos kyi rgya mtsho zhes bya ba theg pa chen po 'i mdo // // rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>730</rkts>
<ref>Ns30.10</ref>
<loc>mdo A-N2 321a3-321b3</loc>
<tib>'phags pa ri 'grod ma lo ma 'i gzungs </tib>
<skttrans>a r+ya pa rna sha pa ri na ma ha d+ha ra ni </skttrans>
<coloph>'phags pa ri khrod ma lo ma gyon pa'i gzungs / rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note></note>
</item>

<item>
<rkts>507</rkts>
<ref>Ns30.11</ref>
<loc>mdo A-N2 321b3-?</loc>
<tib>byang chub kyi snying po 'i rgyand ces pa'i gzungs kyi cho ga </tib>
<skttrans>bo d+hi man da a lang kA ra nA mA d+ha ra ni u pa tsa yA </skttrans>
<coloph>byang chub kyi snying po'i rgyan ces bya ba'i gzungs rdzogs s+ho //</coloph>
<bampo><p></p></bampo>
<chap><p></p></chap>
<note>This version differs from the Derge version. The end of the volume is missing; breaks off after f. 339; last folio is probably from another text, perhaps rKTs 680.</note>
</item>

</outline>
